[樓價升跌冇人知，投資自理]低調置業討論區(15)

樓價可升可跌，投資涉及風險，往後討論不成為買賣樓宇依據，純粹個人意見

網上按揭壓力測試

網上銀行估價

匯豐

恆生

渣打

中銀香港

留意網上估價與實地銀行會有出入

按揭成數及條例
#1VicF • 1-22
兇宅查詢

有關傢私買賣

另外上強國訂做購買可以平啲

裝修類

香港裝修黃

裝修網

裝修佬

以上並非推薦

按揭保險

印花稅計算

留明

新POST留名

留名

留左名先
再推爆14

前一個post

今日拜完四角
搵左師傅上黎報價

其實大家有無啲咩搵師傅小技巧？

留明先

撞手神

利申，外父做裝修

2047

【信報財經新聞】大角咀港灣豪庭6座頂層連天台戶，實用面積344方呎，2房間隔，享西北內園景及開揚市景，買賣雙方經連番議價後，終達成協議，以642.8萬元易手，實用呎價18686元，造價理想。

中原地產表示，原業主於2011年3月以約360萬元買入上址，持貨剛剛6年，現易手賬面獲利282.8萬元，單 位期內升值79%。

準業主lm

congrad 邊到?

想問下收樓果日拜4角 ， 係咪普通拜就ok? 洗唔洗請人拜？

我都未拜

留名先

樓價UPDATES：屯門時代廣場1房售343萬
03月14日(二) 14:56

二手樓市持續升溫，業主放盤態度強硬，市場連錄零議價、無樓睇成交個案。大圍名城2期盛薈3房單位，開價約950萬港元，零議價易手。屯門時代廣場1房單位，有租客無樓睇，仍售343.8萬元。

港島區

●西灣河鯉景灣怡茵閣連平台特色戶，實用面積539方呎，連約439方呎平台，2房間隔，以783.8萬元易手，實用呎價14,542元。

●北角城市花園3座低層H室，實用面積約792方呎，3房連套房間隔，外區客以約1,145萬元入市換樓，實用呎價約14,457元。

●北角港運城1座中層F室，實用面積788方呎，3房套間隔，望海景，業主以月租30,000元連全屋傢俬電器租出，實用呎租38.1元。

●北角豪廷峰1座低層C室，實用面積約569方呎，2房間隔，以954萬元成交，實用呎價約16,766元。

●北角健威花園B座中層8室，實用面積448方呎，以668萬元連租約沽出，實用呎價14,911元，創屋苑成交價及呎價歷史新高。

●炮台山建康花園高層C室，實用面積496方呎，屬2房間隔，獲租客以月租20,000元承租，實用呎租約40.3元。

─ ── ─ ─ ─ ─ ─ ─ ─ ─ ── ─ ─ ─ ─ ─ ─ ─ ─ ─
九龍區

●將軍澳居屋頌明苑A座中高層4室，實用面積554方呎，3房間隔，以綠表價425萬元成交，實用呎價7,671元。

●大角咀港灣豪庭6座頂層連天台戶，實用面積344方呎，2房間隔，連番議價後，以642.8萬元易手，實用呎價18,686元。

●九龍青山道悅富豪苑雙號屋頂層連天台，實用面積700方呎，原叫價520萬元，後減40萬元，減幅高逾7%，以480萬元承接，實用呎價6,857元。

─ ─ ─ ─ ─ ─ ─ ─ ─ ─ ─ ── ─ ─ ─ ─ ─ ─ ─ ─ ─ ─ ─

新界區

●大圍盛薈1座北翼中層A室，實用面積739方呎，3房連套房間隔，業主開價約950萬元，零議價易手，實用呎價12,855元。

●屯門時代廣場C座低層6室，實用面積272方呎，1房間隔，現仍有租客無樓睇，獲買家以343.8萬元承接，實用呎價12,640元。

●屯門恒順園7座高層C室，實用面積639方呎，3房套房間隔，成交價498萬元，實用呎價7,793元。

●屯門嘉悅半島1座高層B室，實用面積465方呎，2房間隔，叫價520萬元，以488萬元成交，實用呎價10,495元。

●天水圍慧景軒1座低層H室，實用面積842方呎，3房套房加儲物房間隔，新近以628萬元沽出，實用呎價7,458元。

●沙田第一城3月暫錄約14宗成交，最新錄42座中層F室，實用面積284方呎，2房間隔，零議價以420萬元沽出，實用呎價14,789元。

●火炭居屋穗禾苑A座中層11室，實用面積617方呎，獲外區家長客以月租15,500元承租，實用呎租約25.1元。

●火炭銀禧花園3月暫錄7宗成交，最新錄得4座中層H室，實用面積506方呎，2房間隔，日前以572.8萬元沽出，實用呎價11,320元。

●馬鞍山翠擁華庭15座低層D室，實用面積約933方呎，3房2廳連1套房間隔，可享海景，終以1,020萬元易手，實用呎價約10,932元。

●馬鞍山天宇海7A座低層C室，實用面積755方呎，套三房間隔，新近以838萬元易手，實用呎價11,099元。

●馬鞍山銀湖．天峰7座中層C室，實用面積762方呎，3房連套房間隔，去年11月叫價960萬元，減至932萬元易手，實用呎價12,231元。

●大埔中心23座中層C室，實用面積315方呎，2房間隔，以420萬元放盤，終以410萬元沽出，實用呎價13,016元。

●粉嶺逸峯5座高層G室，實用面積453方呎，2房間隔，以548萬元易手，實用呎價12,097元。

●荃灣朗逸峯16座中層B室，實用面積約982方呎，3房套2廳連士多房間隔，以1,038萬元獲首置客承接，實用呎價約10,570元。

●青衣盈翠半島11座低層B室，實用面積約674方呎，3房1套房連2廳間隔，以857萬元成交，實用呎價約12,715元。

將軍澳 幾時變左九龍

個市真係
我記得上年買屯門果層,因為個價同我心目中個底線有幾萬距離
睇樓果時傾左好耐,個AA同我講左兩句我幾有印象
佢話依加個市無咩盤,你錯過左就好難再搵(佢指果個屋苑)
如果你今日買左,你過幾個月睇返,你最小賺幾十萬
果時我當佢9up,想快快手收佣,結果佢無9up

新Post 留名
又過一個post 仲有幾星期收樓 好漫長

Same
當日佢仲講過今日record high 睇你都未必買得落手 不如買____新樓
結果幾個月後我都係record high買返同一個屋苑

有無AA 係度
匯璽2房8.5m 果隻
回佣回幾多
岩價搵你入票

網上有好多教學，衣紙舖又會教你
我都係自己搞

無人理奧神

Thanks 巴打

係咪收樓果闈就要？ 定裝修完左先拜？

Telegram:Mickey Wong
一半

收樓後 裝修前拜

裝完修仲有入伙儀式做。

拜四角係順手拜埋保佑裝修順利，打個招呼咁。

其實我平時都唔拜神，但做左心安啲

我有理佢

唔使收樓果日即做嫁ma? 小弟聽日收樓

唔駛，去新浪通勝搵個日子啱祭祀就ok
我都唔係即日做

Thanks

你預要搞兩三個鐘，要等啲香燒晒同化寶再掃地

搭單問將軍澳可以回幾多?
肯唔肯簽咗紙先入票?

律師費 幾錢先合理？
地產幫我搵左間 7800 +雜費
合理嗎？

盡量唔好用地產轉介，自己搵會中立啲

7800你搵葉謝鄧都係差唔多價，其他細啲嘅仲平
呢度有巴打報過5500

我有個fd 推介過一個5500 係中環既, 但打上去覺得佢D 態度麻麻所以就算, 最後AA 介紹左個6000 既, 都係係中環既

咁即係其實無辦法保障自己?
網上 search 話揀樓時更加兵荒馬亂
佢話搵唔到經理/董事簽
你都奈佢唔何
但係又一定要佢簽返名先至簽到臨約
即係博你難得抽中
就算佢反口唔回佣你都會照買樓咁
紅黃藍綠邊間信譽好D?

有無啟德區準業主 (開荒牛)?
揮手

6000係咪 未計 擔保人 同 雜費？

我都係經AA搵6000
岀面自己搵過一個都係6000
所以用返AA嗰個算

想問下搵按揭臨約係咪俾副本就得

全包嫁啦, 我聽過有人4000 搞掂, 但唔知包左D雜費未

搵有番咁上下年紀既AA 好d
後生既易轉行 無咩負擔睇錢重
我果陣搵綠色 都係無經理簽名 成功回到
靠自己係咁chur 個aa
回左2/3佣
入伙聽樓上樓下講回到2.5/3

肯 可以簽晒先入

你俾正本佢佢都係take copy, 我果陣直頭俾左份用手機影既相再print 出嚟既version 去搞

6000有無電話？
想打去問下

咁俾律師係咪正本

全包咁抵

律師直頭收左我份正本

文志昌律師行, $5500, 2824 0008/ 9411 1750 (陳永雄)
葉偉全律師行, $6000, 2521 7520 楊小姐

第一間打去覺得佢態度麻麻, 第二間就OK既, 但唔肯幫我改文件提早成交 2間都係中環

thanks

可以問佢拎返既, 我果陣都問佢拎返話要去搞mortgage

9411 1750 (陳永雄)
6000全包 加 1千 擔保人

我正想講俾咗佢點搞樓按

有冇ching 入左monterey?
傾左幾多回佣？

我前日幫左一個ching入匯璽
回一半

按揭全部我都係用soft Copy

其實新樓既業權唔會有問題
亦都唔會有有交吉日期, 家電包D乜, 維修僭建, 差嚮管理費擘數等等既問題
只要搵個平價既就得
至於地區, 門面, 態度...
其實你只會見佢幾次簽下名, 唔需要介意

長知識

400萬買唔買到元朗村屋

屌同我一樣

想請問下415萬樓想做9成按揭，借埋按揭保險費，首期係咪咁樣計：

一成首期55萬+
釐印費10萬零5千+
屋契2萬6千+
代理佣金4萬1千+
律師費6千
總共73萬左右？

小弟不才，業主企硬唔肯減，真係要咁樣計到盡

你預到80萬穩陣d
但。。。你裝修點攪？

屋契？
佣金鋤下啦

【維港頌效應】海峰園反價100萬 呎價24,533元破紀錄

即時財經 2017-03-14 19:09:21 HKT

長實（1113）北角維港頌開售前夕，區內二手樓價率先破頂。

中原地產陳家鴻表示，北角海峰園高峰閣高層H室，實用面積856方呎，全海景，原叫價2,000萬元，剛反價100萬至2,100萬元易手，呎價24,533元創屋苑歷史新高。同座高層G室，實用面積859方呎，今年1月以1,900萬元成交，呎價22,119元已創下屋苑當時新高，樓市瘋癲，這個紀錄只維持兩個月便被打破。短短兩個月，新紀錄比舊紀錄再貴一成。

掌握財經生活資訊，即Like「蘋果ATM」fb專頁啦！

搵左 陳永雄代表了。

謝謝巴打

【新界成交】澤豐花園實呎8455元 創紀錄

【更新成交】

美聯物業李進豪表示，屯門居屋澤豐花園4座澤豐樓中層A室，建築面積534方呎，實用面積479方呎，兩房間隔，自由市場成交價405萬元，建築呎價7,584元，實用呎價8,455元，呎價創屋苑新高。買家為一名用家，見單位造價符合預算，加上內櫳企理，故拍板承接單位。

【屯門：首置客入市錦華花園 390萬買兩房】

祥益地產袁思賢表示，屯門錦華花園B座低層5室，建築面積483方呎，實用面積353方呎，兩房間隔，區外首置客以390萬元購入，建築呎價8,075元，實用呎價11,048元。原業主2013年以286萬元購入，獲利104萬元，升值36.4%。

【馬鞍山：銀湖．天峰三房戶932萬 一年貴1球】

中原地產黃家樂表示，受新盤帶動下，整體交投氣氛向好，馬鞍山銀湖．天峰新近錄得7座中層C室易手，建築面積999方呎，實用762方呎，間隔三房連套房，去年11月放盤叫價960萬元，日前減價至932萬元成交，建築子實用呎價9,329及12,231元。同座高層同室，上年3月成交價828萬元，相隔一年，是次單位造價高104萬元或12.6%。
買家為換樓客，賣方於2011年2月以643萬元購入，持貨六年，獲利289萬元，升值44.9%。

【將軍澳：領峯四房955萬沽 持貨7年賺兩球】

利嘉閣地產吳卓霖透露，將軍澳日出康城領峯6座左翼中層A室，建築面積1,309方呎，實用面積987方呎，四房連套房設計，議價45萬元，以955萬元成交，建築呎價7,296元，實用呎價9,676元。原業主2009年11月以741.6萬元買入，獲利213.4萬元，升值28.8%。

【市區成交】竹園北邨兩房賣230萬 18年賺兩球離場

【更新成交】

世紀21富山地產劉倩彤表示，黃大仙公屋竹園北邨12座橡園樓高層18室，實用面積443方呎，兩房間隔，議價20萬元，第二市場成交價230萬元，實用呎價5,192元，屬市價水平。原業主早於1999年購入作價24萬元，獲利206萬元，升值8.6倍。

【西灣河：鯉景灣連平台戶賣783.8萬 上車客承接】

中原地產陳凱超表示，西灣河鯉景灣怡茵閣低層連平台單位，建築面積630方呎，實用面積539方呎，連約439方呎平台，兩房間隔，以783.8萬元易手，建築呎價12,441元，實用呎價14,542元。買家屬於用家，見單位價錢合理，購入作上車之用。原業主2013年10月以685萬元買入，獲利98.8萬元，升值14.4%。

【大角咀：港灣豪庭頂層連天台642.8萬沽 實呎18,686元】

中原地產黃家全表示，大角咀港灣豪庭6座一伙頂層連天台戶，建築面積504方呎，實用344方呎，間隔兩房，向西北，望內園及開揚市景，買賣雙方經連番議價後，終達成協議，以642.8萬元易手，建築及實用呎價12,738及18,686元，造價理想。
原業主於2011年3月以360萬元買入，持貨六年，獲利282.8萬元，升值近79%。

【大角咀：君滙港兩房連約賣810萬 實呎16946元】

中原地產黃家全表示，大角咀君滙港5座中層D室，建築面積621方呎，實用面積478方呎，兩房間隔，連租約，以810萬元易手，建築呎價13,043元，實用呎價16,946元。單位現收月租19,600元， 租金回報2.9厘。原業主2005年11月以404萬元買入，獲利406萬元，升值1倍。

元朗村屋有好出有好入，點樣一概而論
我話你聽有但好入嘅，你都未必想買啦

新地（016）深水埗南昌站匯璽剛加推123伙，折實平均呎價逾2.1萬元，較首批貴10%﹔是次再加推9伙開放式單位，實用面積270方呎，分佈於1B座42至51樓的D室，定價730.2萬元起，最貴一伙接近「八球」﹔為1B座51樓D室，定價794.9萬元，呎價29,441元，屬項目暫時推出最貴的一伙開放式細戶，亦料是鐵路沿線最貴劏房。惟扣除最多逾23%折扣後，包括完成交易後的1.5%現金回贈，折實價逾610萬元。

根據樓書標示的尺寸，這間匯璽超強劏房，客飯廳闊近11呎，劏房來計已算好闊﹔客飯廳連開放式廚房約有124呎，由門口到露台，長度約有18呎。浴室則以趟門設計。

我有6球唔會買呢d 囉

買到6球都咁細，講出來比人笑

呃like用

澤豐以前都睇過樓，今日賣超過400

防守力差，一跌就乜嘢location呀新雄雞呀都冇用，冇人諗呢啲富貴劏房，正路都揀2房，我從來唔買呢啲單位

SCAN 好晒所有嘢，直接Email俾銀行就搞掂

好一於就咁

小Tips，預備好晒所有文件 甚至多於要求嘅
但只Send 佢要求嘅，唔好Send多

點解

佢點樣計返比你?
因為最終發展商比幾多%佣金AA我地好難知
佢係口頭話你知? 定係有文件比你睇?
有無得直接用樓價計% ?
咁樣好似容易預算D

成q日話我差呢樣個樣，搞左我成個月都未搞掂

同埋大貓又話mc批左，但又唔出信，想點

我一開始就叫佢Send email 俾我 列晒出黎要啲乜
佢話我漏一份我就屌佢，叫佢列齊晒再搵我

Tg :yourhouse852

Tg: Yourhouse852

越多文件，越多問題會問
另外，如果你俾呢一份文件銀行A，但唔俾銀行B
MC 可能會有問題問，所以最好各間銀行嘅文件要一致。

mc係乜

可以最尾再改Offer
佢地改Rebate，Loan Amount要MC再批

所以未必咁快出Offer Letter

就係睇完見到唔洗點裝修，所以向身邊啲人借盡睇下上唔上到車 上年已經錯過左個380萬盤，今次唔想再後悔

按保公司
如果唔係做多過七成就唔駛理

我見有啲首期計算器出左屋契呢個item 我都唔清楚所以想問問各位巴打

另外佣金個度已同aa傾，話只可9折，再低公司唔肯批

ok

補返張圖

咁供到又有需要就盡力啦

而家律師費全包架啦，咩屋契費按揭契費唔駛理

係買新樓個律師費會貴少少因為新契

巴打我係aa.你可以whatsapp 我

67375442

thx巴打，又可以計少幾萬負擔

有冇巴打熟康怡?

下康466呎, 高層
HSBC 估7.5m, 中銀估7.3m

係咪冇咩可能還低過7.3m?

中銀估低啲真係少何

exactly.. 各間銀行係咪share database?
間間唔係7.3 就係7.5

其實大家都可以去大家嘅網頁做估價嘅

其實我咁貿貿然打去都唔知個律師真定假

講笑⋯

另外壓力測試個度，係計扣左mpf定係未扣mpf既月薪？ 麻煩巴打指教

我果度hsbc同中銀差好遠
hsbc低20%

🙏介紹
"雜費" 通常係幾多？？

其實你係咪預到好蚊水驚過唔到壓測

415萬樓好似做唔到9成架喎 最多8成 你問清楚銀行穩震
400內既樓先做到9成

上限係$1500，唔會相$1500就過唔到呀麻

我覺得佢咁問法有啲奇怪，MPF上限係$1500，如果before mpf就過到壓測，after mpf就過唔到，咁咪即是預得好蚊水

我都想咁講
Mpf 多極都係果1500蚊

回返，應該係唔扣嘅收入嚟計

415 都可以借盡 360萬

好似千幾蚊

話就話睇餸食飯
但無餸齋食飯好似好易哽親

律師樓可以上律師公會check 下個牌 應該有埋電話

荃灣

【名家搶先睇】你一直不買樓的理由（地產小子）

即時財經 2017-03-15 00:00:24 HKT

每個不買樓的人，背後都有他的故事和信念，有些人想買但資金不足，亦有人明明有能力卻不買樓。近日接龍文《你一直不買樓的理由》再成為熱話，筆者儘管列舉部分理由以供參考：
2003年，沙士，明天不知會否死去；
2005年，美國加息，供樓負擔加重，好快跌回沙士價；
2010年，美國QE2，政府打擊樓市炒家推行SSD！樓價快到97價，根據經驗樓市快將爆煲，陳德霖與曾俊華話息口只會升，施永青都不敢搏；
2015年，《細價樓爆煲論》出爐，政府快將加辣，美國快將加息，潛在海量新供應，跌五成不是夢；
2017年，也有人說美國加息，中國全方位大崩潰（俗稱「支爆」），逢七必跌；
2021年，新界東北發展用地就快可以啟用了，靚公屋就快排到，排咗3年公屋就快到我，唔買住；
2022: …
2023: …
2047: 周身病痛，行都行吾到，人都就死，下一世先諗買樓，問啲孫仔孫女買唔買樓，佢吔話一定會跌番落去，細價樓就爆，唔買住；

近日馬鞍山、南昌站、將軍澳三大新盤開售，收票已逾九千張，除了因為南昌站與將軍澳新盤主打細單位外，更重要的是投資者已適應辣招，善用子女親友的首置名額買樓，亦有投資者同時入飛抽多個新盤，等抽籤結果再決定如何入市，反映實際的剛性需求與投資需求確實熾熱。

有說樓市全面瘋狂的時間，就是跌市先兆。現時新盤全面加價仍大有承接，二手頻頻破頂，加上地皮有強國財團追價搶購，有意見認為今年樓市會破位爆升。有別於1997年的「塘水滾塘魚」，香港近年樓市的承接力，除了來自八九十後成家立室這類剛性需求，還有來自中國的財團、豪客、精英中產與投資幫派（如溫州幫、湖南幫等），只要香港一日沒有資本管制，這現象不會因為新特首人選而改變。每個人對這泡沫的看法不同，有人想賺錢或抗通漲，亦有人避之則吉，一切都是個人選擇。

地產小子

高盛料港樓價跌兩成 美國兩年加息七次

即時財經 2017-03-14 20:42:53 HKT

市場預期美國聯儲局周中加息，《明報》引述高盛董事總經理劉勁津今日舉行會議上，預期今明兩年今明兩年美聯儲加息共7次，料本港樓價至2018年底，將會下跌15%至20%。

另外，高盛估計隨着人民幣貶值預期和內地投資者看好港股，港股將能受惠，恒指目標為25200點，較現水平23827點，看漲近6%，建議投資者留意中資機構持股比例最高的股票。

高盛「磚家」覺得加息7次樓市跌2成，但股市冇影響反而上升，咩嘢分析嚟嘅?

而家無人買股，佢無得賺

同地產朋友傾開，佢今地都覺得開始癲，500萬上車，嘉湖萬幾蚊尺

【新界成交】新峰花園兩房實呎高見12500元

即時財經 2017-03-15 08:00:15 HKT

大埔新峰花園
世紀21柏宇地產黃學宇表示，大埔新峰花園12座中層A室，建築面積572方呎，實用面積456方呎，以570萬元易手，建築呎價9,965元，實用呎價12,500元，創該屋苑成交呎價歷來新高。原業主2011年1月購入作價296萬元，獲利274萬元，升值93%。

【市區成交】賽西湖大廈低層2080萬沽 實呎18505元

即時財經 2017-03-15 07:30:36 HKT

北角半山賽西湖大廈
中原地產林志達透露，北角半山賽西湖大廈13座低層B室，建築面積1,260方呎，實用面積1,124方呎，三房連套房另工人套房間隔，累積減價70萬元，以2,080萬元連車位易手，建築呎價16,508元，實用呎價18,505元，屬市價成交。買家屬於外區用家。原業主早於1989年以193萬元連車位買入單位，獲利1,887萬元，升值9.8倍。

日日破頂睇到有啲悶，有無銀主盤case睇下

股票虛無嘅，一隻股票話佢100蚊一股又得，話佢5蚊又得，轉個頭值50蚊，噏得通有人信即OK，上市公司基本冇影響，樓係實物，兩樣嘢，凡實物商品必跟通貨膨脹率，除非該地方已經再冇賺錢機會，變成死城

應該有，要睇多幾份報紙

thx巴打

97前買HSBC果班係咪仲未返家鄉

早晨幾時帶我地去泰國

連登泰國睇樓豪華團，奧sir領隊，星級之選

130蚊冇得返家鄉，中移動112蚊信沈大師嘅一樣

2012年尾陸續買入樓宇，至今乜都冇做過賬面多咗5球左右，升多10%跌2成依然冇變利潤

K City

早晨奧神
越南都好似幾好，有無買樓攻略

琴日去搞按揭
恆生話如果入息冇問題
1.5% 係可以全部現金回贈
不過要成交左一個月先出返比我

入息唔夠要搵擔保，1.5%就只可以減loan amount

即係要你係成交日前比左果1.5% 先，loan amount 會少換左1.5%，成交日後一個月先比翻你（我聽多數成交日多1-2日就過數 ）
巴打loan amount 幾大到？我知前聽都係1.45%

銀主個個買得？

拍賣嘅，之前兆康見過貼街招𠻹

兇d業主賣樓買股

純粹一問,真係得?

證券公司可以抵押層樓借孖展，最緊要你玩

3.7mil

自己份mpf 已經all-in左恆指股票基金

秦國Gogogo

1.5% cash rebate 佢直接入你 acct?

怕你地又低調炒到秦國樓都幾萬美金一呎...

要多巴打想上車

想問cash rebate嘅問題，如果1.5%只可以扣loan size, 咁我估價估高d, 話借多d, 咁佢扣我loan size 之後先等如我真正嘅loan size, 咁我果 1.5% rebate 咪可以做到真正cash r bate囉，我咁諗有無錯？

ur loan size is lower of transacted price and valuation

奧SIR 可唔可以講解下海外買樓有咩要留意O既位？
未有錢但都學定先

如果我係轉按呢

奧神 想學野too

想問30幾年樓齡仲做唔做到30年按揭

我都睇緊轉按
今日經日報話可以做到h+1.25

度度唔同，單支定屋苑？最好問下銀行

單支呢如果

係咪多數都唔好野 死過人 果d

btw 我呀媽 個fd既老公有 cancer 咁有日覆完診 返到屋企就去左 賣樓果陣 對家會知 點解既 當凶宅？

巴打
唔係你想借幾多就幾多

就算個單位估價估突幾多都好，銀行都係Base on你個成交價做Mortgage

如果轉按就當我無講過

屯門時代廣場C座低層6室，實用面積272方呎，1房間隔，現仍有租客無樓睇，獲買家以343.8萬元承接，實用呎價12,640元
係咪癲佬黎 冇得睇都算 仲要就13k/呎

可能錢唔多呢，果個位地點唔錯，錢又唔多就無計

真

就價就貨

等瓏門附近果個起好都應該差唔多12k 我諗
巿中心 咁舊 1房 咁細 冇咩吸引之處
依家d人買樓好似比coupon咁 唔洗睇價

中原地產屯門兆康站分行資深分區營業經理劉月華表示，屯門區二手市況十分活躍，準買家見樓價拾級而上，紛紛加速入市決定。時代廣場最新錄得C座低層6室之成交，單位實用面積272平方呎，1房間隔，現仍有租客，無樓睇，但可以交吉易手，獲買家以343.8萬元承接，折合平均實用呎價12640元。

劉月華指，買家為區內換樓客，有感時代廣場位於市中心，衣食住行皆方便，決定遷入，眼見市場上400萬元以內的細價盤已買少見少，難得上址銀碼細，知道若等待單位交吉後才睇樓洽購，競爭必會大增，所以決定「不睇樓」搶先買入單位。

原業主於2013年3月以242萬元購入單位作收租用途，見樓價升幅吸引，決定先行止賺離場，賬面獲利101.8萬元，單位升值42%。劉氏指，時代廣場盤源非常緊絀，現時入場價約360萬元，並且「無樓睇」。

換個咁細單位

區內換樓 換咁撚細
係咪比aa 氹佢

居屋咪有4球下 吹撚到

真係唔知佢咩玩法

私樓掛

真心求教 轉按會唔會拖長還款年期 ?
剩係想低息D 唔想再拖多幾年還

係咪租者置賣咗去嚟換呢度

林鄭話如果當選 居屋可以免補地價租d房比人 係咪即刻居屋Go Go Go

過左罰息期可以提早還

你計下你依家個rate 既 total interest

同轉按後total interest + 你之前比左既就知抵唔抵

咁自己住邊

林鄭都係鳩up，房屋條例寫明未補地價居屋只能自住，要俾佢地出租就要上立法會修例

暗示居屋人有私樓

根本就係，呢個post有巴打已經係

邊間 等我問下新做按揭有冇

個按揭經理係話直入我戶口
我都同佢clarify 左兩次

牛屎區

9 up O既野無成本架嘛
大家留意下過往十幾個POST 幾多人問租唔租得呀果D 就知道好多香港人，尤其上一代有樓果D 其實好無知 電視討論呢D 節目只需要爆D 夠響O既野吸引D 睇電視O既傻仔就夠
反正選委投邊個根無同電視辯論內容無關

果隻272改左廁所門位，開到兩房，個廳都好用架喇，如果配套齊，唔介意細都ok
但隻氣窗真係好撚臭

應該係亞爺銀行
早幾日已經有巴打話亞爺offer H+1.29

我問係1.5% 係入戶口，但同時借少1.5%

有冇人知點解

死亡證好似有寫死亡地點，好似係

無錯，我都考慮緊1% 定 1.5%

去左果個係業主？

手緊就1%，唔緊就1.5%，無乜好考慮

等收樓真係等到頸都長埋

2公婆

對家係買家

層樓有佢名就會有，張契會提及到個業主係邊度過身，醫院過身好似就會寫醫院，但唔會提及咩事過身，所以我估買家會當係凶宅。

on9 病死點會係兇宅
佢係咪expect所有人一死就會變厲鬼？

之前有AA介紹藍田居屋盤比我
話特別平因為業主老豆病死左十幾日先比人發現 未必按到/ 按足

凶宅唔係講緊非自然死亡咩?

我等咗兩個幾月 後日終於可以上去望下
兩個禮拜後收樓

我仲耐呀，要等多年幾

好耐之前 可能想壓價

以前聽返嚟，真假唔知，有個鬼佬一家住係兇宅，啲杯碟經常自己郁動，嗰家人完全唔怕，每次返到屋企必講 「鬼先生、我們回來了」,從來相安無事

講英文？

應該係啦，如果我會問埋六合彩金多寶嘅number

咁個仙人應該都有返咁上下教育水平

[quote] 新地(00016)旗下南昌站上蓋匯璽與indigo合作，新地代理總經理陳漢麟表示，為開放式至2房單位提供傢俬套餐，買家只須付4.28萬至9.488萬元，暫未有限額，即本周六發售的309伙中，開放式至2房買家均可使用。[quote]

好適合我呢D咩都唔想諗既人

變左apartment咁一式一樣

之前香討度講左一輪，佢呢個計劃要同社企夾，只會租比低收入或輪候公屋既人，租金約市價2-4成。
即係你個隻單位，出面租到1萬，你未補居屋最多租4千，但你又無得選租比咩人。
變相係拎番d 未補居屋，歸番入來當公屋租比人，如果你係業主，你重會唔會參加？

【全國兩會】李克強：住宅70年産權續期沒有前置條件 將盡快出台方案
2017年03月15日 上午12:43

奧Sir既2047都就快收皮

可以講2117啊 2177,2177

我都係仲要等多年幾
巴打買邊度?

由15年等到而家 仲有半年

元朗[black]屏欣[/black]

海航又中啟德地

世界沒日

屌，鄰居

諗裝修諗成點

有人發皮四

尚悅個位真係差d

又要屌又要有限budget

樓已收 過左第一關到第二關裝修

呢道有尚悅巴打嫁

巴打們點睇雙寓

匯璽先加後減名係咩玩法?
如果我老母中左, 可以加我名, 然後減我老母名?

冇留心聽

開始畫圖用software試擺位，同睇下出面裝修有咩風格岩用咋

自己衡量喇，講真元朗真係無乜平既新樓，要新就要咁

我去過沙田宜家睇，果邊有個水泉澳示範單位幾有參考價值

我唔睇好，食晒幾年升幅，只係海景價錢貼近瓏門

上周五接獲15份標書，位於啟德第1L區2號地盤的新九龍內地段第6563號的用地，今天公布招標結果。該地地盤面積約102,064平方呎，指定作私人住宅用途。最低及最高的樓面面積分別為330,691平方呎及551,138平方呎。
中原測量師行執行董事張競達表示，早前入標反應不俗的啟德第1L區2號地皮，現以74.405億元批出，樓面呎價13,500元，造價符合預期。市傳地皮獲投得該地兩旁地皮的中資財團奪得，中資財團為求穩奪該幅位處中間的地皮，以高價奪地亦無可厚非。計及該地，該中資財團已四度奪得區內住宅用地，地價總值逾272億元，相信可起強大協同效應，亦反映財團看好啟德未來發展。

沙田 Megabox宜家都去過
兩邊都有示範單位

你sofa會點放我見有人放大牆果邊但咁樣要改電制和天線位

推
如果係堅, 聽日全家出動

我打算放廁所牆對面 (廁所牆放電視)，靠窗位置先放餐枱
最近掙扎緊用唔用木紋磚

入左飛？

未

咁放好似要改電制天線位，餐台仲煩緊放邊，之前都有諗過放Windows果邊又諗過放L個角落位

邊度聽

咁同炒樓花有咩分別

廁所牆有電制同天線位，咩鳩都唔駛改

未[/quote[i]]

咁你會唔會抽滙璽？

佢係分a組同b組！

a組就可加名減名
*加名(配偶、父母子女或兄弟姊妹)減名( 配偶、父母、子女、兄弟、姊妹、祖父母、外祖父母、孫、 孫女、外孫及外孫女)*
可直接加名
可直接減名
可先加後減
但不可先減後加

b組就可加名不可減名轉名
(可加配偶、父母子女或兄弟姊妹)

入飛可以搵我 回佣no problem

Can Whatsapp 67375442

【新界成交】萬景峯實呎16332元 近期高價

【更新成交】

中原地產丘漢偉表示，荃灣萬景峯6座高層C室，建築面積801方呎，實用面積597方呎，三房間隔，以975萬元高價沽出，建築呎價12,172元，實用呎價16,332元。買家為投資者，看好荃灣區租務市場前景，決定入市上址，單位市值月租25,000元，回報3.1厘。原業主2009年以489萬元買入，獲利486萬元，升值99.4%。

【馬鞍山：翠擁華庭三房1020萬易手 分層戶新高】

世紀21奇豐物業蔡蓓表示，馬鞍山翠擁華庭15座中層D室，建築面積1,202方呎，實用面積933方呎，議價30萬元，以1,020萬元沽出，建築呎價8,486元，實用呎價10,932元，創該屋苑分層戶成交價新高。原業主2004年12月購入作價394萬元，獲利626萬元，升值1.6倍。

【屯門：卓爾居三房815萬沽 實呎高見11447元】

美聯物業謝志遠表示，屯門卓爾居5座中層C室，建築面積928方呎，實用面積712方呎，三房連套房間隔，以815萬元成交，建築呎價8,782元，實用呎價11,447元，屬近期高價。買家為一名用家，見單位間隔四正，屋苑配套佳，故決定入市作自住之用。原業主2014年9月以300萬元購入，獲利515萬元，升值1.7倍。

【市區成交】柏景灣低層三房實呎2萬易手

【更新成交】

利嘉閣地產徐錦榮透露，大角咀柏景灣8座低層D室，建築面積982方呎，實用面積737方呎，三房連套房另士多房間隔，議價12萬元，以1,488萬元易手，建築呎價15,153元，實用呎價20,190元。原業主2000年7月以407.9萬元買入，獲利1,080.1萬元，升值2.6倍。

【鴨脷洲：海怡半島兩房905萬售 實呎14836元】

中原地產盧鏡豪表示，鴨脷洲海怡半島4座海韻閣中高層F室，建築面積748方呎，實用面積610方呎，兩房連套房另多用途房間隔，望部份海景，以905萬元連租約易手，建築呎價12,099元，實用呎價14,836元。單位現收月租18,000元，回報2.4厘。原業主2012年3月以538萬元買入，獲利367萬元，升值68.2%。

【大角咀：港灣豪庭兩房賣678萬 實呎15409元】

中原地產黃家全表示，大角咀港灣豪庭10座高層F室，建築面積601方呎，實用面積440方呎，為屋苑大兩房戶，剛以678萬元易手，建築呎價11,281元，實用呎價15,409元。原業主2012年7月以399萬元買入，獲利279萬元，升值69.9%。

【北角半山：賽西湖大廈低層2080萬沽 實呎18505元】

中原地產林志達透露，北角半山賽西湖大廈13座低層B室，建築面積1,260方呎，實用面積1,124方呎，三房連套房另工人套房間隔，累積減價70萬元，以2,080萬元連車位易手，建築呎價16,508元，實用呎價18,505元，屬市價成交。買家屬於外區用家。原業主早於1989年以193萬元連車位買入單位，獲利1,887萬元，升值9.8倍。

嘩卓爾居14年咁平架咋

可能寫錯，2014年應該450以上

2014真係有一間712尺3球成交，卓爾居，但係特別例子，唔知點解

當時買到真係發發

我諗係親人自讓，之前瓏門都有一間係咁嘅，業主同個買家同姓，平足一成有多，應該親人嗰種

你一房定二房

一房
巴打呢？

到我揀既時候2房得返10/F以下，所以唔揀，揀咗高層一房

你係咪肯定天線位係洗手間牆身果邊 我印象睇過房署條片好似唔係大廳大牆果邊

我記得2邊牆都有，你唔係改去門口位 / 房入面就問題不大

更正:我印象睇過房署條片天線和電制位唔係洗手間牆果邊

一樣
你係Tower幾?

美國+0.25

金油升
樓升

希望唔好跌啦 剛剛入市⋯

符合預期加息都驚 奧神日日係到你有排驚

轉啲舊時賣樓廣告睇吓，重慶大廈個廣告有趣

奧sir話呢啲價格先啱數

係上面啲廣告，以前供樓十年，試過廿厘息，加0.25根本冇影響，另外Trump家族都係地產發展商，你話加得幾多，今年3次，出年2次，加係為咗減，呢20年可以連任嘅美帝都係減息印銀紙嘅，加息嘅統統掃帚出門，耶倫玩埋今年收檔，下一個上任者必須配合Trump，睇吓我𨳊估如何?

有無睇過聯邦新樓廣告

冇睇過嗰個廣告𡃓

我都無睇過，老母以前話睇過話個口號好正，聯邦新樓正，聯邦新樓平

轉新工...忙得 hihi .. 要上來減下壓

以前冇地產aa，業主登小廣告賣樓，買家睇啱傾好價揾律師樓做相關文件，交吉，買新樓走去售樓處買就ok

好似幾好，宜家又多咗網

嘉湖山莊業主賠定 再加價70萬放售

消息指，景湖居14座低層H室，實用面積550方呎，三房間隔，本月3日以430萬元售出，買賣雙方須於今日簽定正式買賣合約，惟業主看好後市，決定賠定不賣。代理指，個客今日衝落來分行說不賣，並準備好現金，除向買家賠定10萬元外，亦向代理賠足佣金共8.6萬元，即是次悔約損失18.6萬元，但業主隨即將物業加價70萬元，至500萬元重新放售，呎價9,091元。買家就慘，買樓畀人撻，雖獲賠定10萬元，但過去兩周樓價急升，同類單位已升至450萬元，賺十萬都買唔返。

今日咁嘅市未簽約都唔好當係買咗

唔知香港跟唔跟

買家好慘430萬三房咁就無咗

如果簽咗臨約賣家最終唔賣，只係需要賠返買家原來俾既訂就得

430 3房真係平，480萬近市價啲
買家當執左10萬囉

我估加多兩次 香港先加

有得忙好過無得忙嘅
而且轉新工$$$$

唔係賠雙倍咩？

AA發達喇今次

真係好彩我係早幾個月買
遲少少買我都分分鐘俾人撻

賣家撻訂係賠雙 + 兩邊佣

好彩16年7月買
我間居屋仲要低過3球 以依家個市業主一家撻訂

Btw 前業主唔知點換樓

如果佢果陣賣完買返就ok 嘅
如果賣左諗住等跌就

愚巴多勞多得

能力越大責任越大

公司搬office我都忙到仆街

美聯儲局一如預期加息後，香港金管局今天宣布，基本利率根據預設公式上調25基點至1.25厘，即時生效。上調基本利率的舉措是因應美國於3月15日(美國時間)調高聯邦基金利率的目標區間25基點而作出。

基本利率是用作計算經貼現窗進行回購交易時適用的貼現率的基礎利率。目前基本利率定於當前的美國聯邦基金利率目標區間的下限加50基點，或隔夜及1個月香港銀行同業拆息的5天移動平均數的平均值，以較高者為準。

LM

又唔係加P

T8

T1 here
希望d基建準時完成

一定遲
不過買得啟德就預左要坐6 7年以上
最近d新盤咁癲 黎緊同區龍譽同天寰應該貴到仆街

其實普通私樓轉Open Kitchen 係咪用電爐就OK？

係，預左等。但我地算好，啟一今年入伙食晒塵
絲打你會出租定自住?

啟德D 私樓可能入左伙後有一段時間買餸都要最近去啟晴／德朗果邊

消防條例係...但好多人都唔理

果陣佢話未睇岩 未買住

我都去問下管理署先

所以我地咪係開荒牛

上期青俊都係兩邊都有天線和電制位，另外房署條片無講，但片入面都可以見到洗手間牆身有

啟德一日未通地鐵都會係開荒牛吧

通左都仲係開荒牛，好多基建要2020-2022先落成

sor 鳩, 私人地方既話消防條例唔適用...

住宅既話應該睇番屋宇署果d建築條例, 其實要改open kitchen 正常要入則申請; 另外入伙時講明用火爐, 之後改用電爐其實都要申請, 唔關open 唔open事.....所以係兩個問題

不過住宅邊個咁得閒會check你....

成班啟德業主
我地呢班牛屎撚情何以堪

唔出事當無事，但出事保險會唔會唔賠

附近近海果4塊地準備改用途用黎起公屋
如果成事，啟德又會多左幾萬人

btw我自住同租都得 到時收樓再決定

遲早會郁埋個P架啦....

利申按

真係兩邊有又唔錯

未來外母都係啟德業主

不過係啟德公屋

Open kitchen 其實可以明火，但要入則搞。

可以9月先加個P
今日H好似仲低左

香討班Go Go Go 開曬香檳

其實呢到係咪最近幾個月既新業主集散地？

好明顯係

我都想做啟德開荒牛

其實今次都預左美國加香港唔加, 係呢幾日D 淡淡無啦啦吹話今年會加四次, 但耶撚講D野又咁鴿

btw, 隔離post 有D 淡淡話會一下加息加到十厘嫁 我諗一下加到十厘都叫漸進掛, 同耶撚講既不謀而合, 樓一定大跌70%

利伸: 我一直睇今年係加四次, 一季一次

估3,明年2，收檔，又再步署減息

自己加息幾年，還啲街外數先。
再減息印過銀紙

但冇防火結構 應該幾難批....

租住公屋當左自己係業主

唔駛諗今年會加P, 佢一日個息差唔拉闊, D 錢唔流走, 銀行都唔會加息

美帝連任全部靠減息印銀紙，呢20年加息嘅掃帚出門，印銀紙社會一片榮景，後遺症下家莊

我見而家有d 新盤，同一個盤入面既開放式廚房，有d係明火有d係電爐

新樓一早入左則, 同埋天花有防煙霧偵測器同花灑頭...

有冇尚悅巴打係度,係咪真係好似出面個post講到咁衰

講下笑派下膠唔洗咁認真O既

尚悅個位置好吊腳

去邊都唔方便。 我寧願買朗8

自己親身行下最實際

即使用電爐，廚房喺大門隔離，要拆嗰面牆都未必批

個價差好遠喎

希望加息後啲Yen 平啲去多幾轉日本

1. 返工程交通諗好未？
2. 其實尚悅行到去雞地再西鐵站, 15 - 20mins 啦。

樓宇質素就無乜好講，
新樓新裝修，
管理費二千

朗八貪佢西鐵站隔離
但其實真係要交通方便不如買荃灣。

我都係笑下姐

朗8剩番都係大單位，入場首期最少要2，3球
有2，3球首期大把選擇做咩買元朗

朗8仲要係工業村

我係尚悅POST講過幾個fact, 鐘意聽就聽, 唔岩聽就唔好理我

1. 接駁車早上同放工班次唔夠多, (果一程路, 當中大約有5個燈位, 果一程路有大部分係單線行車)

2. 想行出去? 得, 20分鐘全露天既路程

3. 非上班時間既接駁車比運輸署cut哂, 而家下午2時至下午4時尚悅係冇接駁車出入

格離有人話加息加到業主供唔起 ---> 樓爆 ---> 大量銀主盤

認真返少少講 照計啟德D私樓頭幾年最近O既買餸最近真係啟程德朗個商場
果個商場個街市好少野買

不過到時樓下一定有貴價超市O既，唔洗怕

元朗如果唔係坐輕鐵去西鐵站通常都要好耐時間，成條大馬俾輕鐵湯開咗一半，單程路同埋塞燈位都塞死你

香港唔跟加息

信我, 怕加息既, 渣D銀行股做對沖, 5, 11, 2388.....渣打就不了....

現時係按多過六成，就要做按保(MIP)。

另問，是咪除咗HKMC，有間QBE會幫部分銀行做按保?

梗係唔跟啦

而家BOC試出H+1.29 OFFER啦

有無破頂新聞睇

【無懼加息】青華苑兩房460萬 呎價1.1萬破紀錄

美國加息預期早被市場消息，港樓價未見回落。消息指，青衣居屋青華苑A座一個頂樓單位，實用面積415方呎，原叫價478萬元，剛以460萬元連地價易手，呎價11,084元破盡屋苑紀錄，樓價亦創屋苑兩房新高。

景湖居14座位置對正銀座站出面路口喎，
仲要低層，其他買家可能俾價450萬左右啦，我估，佢個單位將來都會值多過六球㗎，不如估吓係幾多年後既事啫。
()

【啟德新盤】龍譽228呎劏房最平388萬
「公司攞盡誠意出黎」

與海航一樣傾向高價搶地的央企保利置業（119），首個在港獨資發展住宅項目啟德龍譽，剛公佈首張價單共188伙，入場費388.88萬元，發展商形容為「啟德起動價」，屬啟德已開賣的四個新盤中，首個入場費「4球」有找，原因是之前推出的新盤沒有這樣細。中海外（688）啟德1號1期去年8月推出的首批單位，最平單位亦要491.8萬元。嘉華（173）上月推出的嘉匯首批最平單位亦要585萬元。保利昨指，定價方面會有優惠「益啲用家」。

保利置業（119）香港市場銷售部主管高藹華表示，集團首個本港新盤啟德龍譽今日公佈首張價單，涉及188伙，包括14間開放式單位、81間一房戶、69間兩房戶、20間三房戶、4間四房戶，稱「公司攞盡誠意出黎」。

最平1B座1樓C室，最細228方呎，折實388.88萬元，形容為「啟德起動價」，呎價17,056元。

龍譽單位總數930伙，預計明年12月底落成。單位戶型分佈方面，開放式及一房佔354伙，佔整體近四成﹔開放式提供65伙，全分佈於1A座及1B座的C室，實用面積介乎228至245方呎。

【更新成交】

中原地產丘漢偉表示，荃灣立坊低層10室，建築面積616方呎，實用面積419方呎，兩房間隔，成交價518萬元，建築呎價8,409元，實用呎價12,363元。買家是新盤向隅客，早前曾認購元朗新盤，惟多次抽籤落空，遂轉投二手市場覓盤，有感立坊鄰近港鐵荃灣西站，鄰近將陸續有新盤落成，預料區內發展前景亮麗，將帶動二手物業升值，見上址條件合適，於是即睇即買。原業主2007年以216萬元買入，獲利302萬元，升值1.4倍。
【屯門：換樓客入市新屯門中心 542萬買三房】
祥益地產黃慶德表示，屯門新屯門中心3座高層H室，建築面積750方呎，實用面積597方呎，三房間隔，區內換樓客議價8萬元，以542萬元購入，建築呎價7,227元，實用呎價9,079元。原業主2010年以233.8萬元購入，獲利308.2萬元，升值1.3倍。

唔好玩la, 入則咁煩

買尚悅不如考慮下近雞地十幾年果啲
雍翠、朗晴、朗怡

樓價UPDATES：港島南貝沙灣3月暫錄8宗成交
03月16日(四) 14:19

高價賣地加上新盤熱銷，成為二手買家搶入市的利好因素。地王效應，港島南貝沙灣3月至今暫錄8宗二手買賣，包括中層3房單位，連租約售3,560萬元。多次抽籤落空元朗新盤的向隅客，即睇即以518萬元，購入荃灣立坊2房單位。

港島區

●港島南貝沙灣2期6座中層A室，實用面積約1,365方呎，3房套間隔，以3,560萬元連車位及租約易手，實用呎價約26,081元。

●西半山景怡居低層B室，實用面積393方呎，2房間隔，望園景，以700萬元易手，實用呎價17,812元。

●北角兆文樓連天台單位，實用面積1,178方呎，3房間隔，獲外區換樓客以1,500萬元承接，實用呎價12,733元，創該物業成交價歷史新高。

●上環普頓臺低層D室，實用面積488方呎，2房間隔，去年12月放盤，叫價780萬元，反價40萬元，以820萬元購入，實用呎價16,803元。

●北角永寶大廈低層B室，實用面積562方呎，原開價748萬元，以720萬元沽出，實用呎價12,811元，創物業成交呎價新高。

─ ─ ─ ─ ─ ─ ─ ─ ─ ─ ─ ── ─ ─ ─ ─ ─ ─ ─ ─ ─
九龍區

●長沙灣宇晴軒5座低層E室，實用面積462方呎，2房間隔，剛以703萬元成交，實用呎價15,216元。

●大角咀頌賢花園2座中層H室，實用面積374方呎，2房1廳間隔，剛獲買家以463萬元承接，實用呎價12,380元。

●將軍澳天晉2座中層C室，實用面積約706方呎，3房2廳連1套間隔，終以1,150萬元易手，實用呎價約16,289元。

●黃大仙盈福苑低層4室，實用面積645方呎，放盤不足3個月，原開價500萬元，終減價30萬元，以470萬元(居二市場價)易手，實用呎價7,287元。

─ ─ ─ ─ ─ ─ ─ ─ ─ ─ ─ ── ─ ─ ─ ─ ─ ─ ─ ─ ─ ─ ─
新界區

●荃灣立坊低層10室，實用面積419方呎，2房間隔，新盤向隅客即睇即買，斥資518萬元購入，實用呎價12,363元。

●元朗YOHO Town第5座高層F室，實用面積393方呎，以520萬元沽出，實用呎價13,232元。

●沙田碧濤花園1期2座高層G室，實用面積646方呎，3房間隔，以691.9萬元沽出，實用呎價10,711元。

●沙田河畔花園D座中層4室，實用面積242方呎，1房間隔，以月租10,300元租出，實用呎租42.6元。

●粉嶺名都7座高層G室，實用面積454方呎，2房間隔，以480萬元易手，實用呎價10,573元。

●上水御皇庭單號有蓋車位，以93萬元易手，原業主則於2007年以17萬元購入上址，持貨約10年，是次沽出車位帳面獲利76萬元離場，升值約4.5倍。

●上水歌賦嶺紅楓徑單號屋，實用面積1,315方呎，日前以1,460萬元獲承接，實用呎價11,103元，原業主持貨約5年，轉手帳面蝕約141萬元。

●青衣青華苑A座高層15室，實用面積416方呎，2房間隔，自由市場叫價478萬元，放盤1個月，議價18萬元，以460萬元沽出，實用呎價11,058元，呎價創屋苑新高。

●馬鞍山翠擁華庭9座中層C室，實用面積約814方呎，3房連1套房間隔，原開價820萬元，議價下減20萬元或2.4%，以800萬元成交，實用呎價9,828元。

上星期睇左個屯市 2座 315實尺
開415萬
係我仲諗緊屯市415萬定豫豐405既時候,
agent已經話屯市成左417...
12.8k/尺...

小弟無知一問，如果現金full pay 買樓，應該點做

準備同稅局解釋

借1球好啲，稅局會查係咪漏稅，外地人唔同

睇下啲錢係咪連no.

如果資金來源賭博贏返黎，有收據，咁點先買到樓

豫豐交通
同好多狗問題
不過比較新

會比較煩，有人會搵你，我之前買都係借左一球
兩年後比埋果一球，都係比多一萬幾千息
唔想咁煩

老實講，依家個按揭已經收到好盡
簡單如400萬樓，當你做盡九成，三十年都係供緊萬三蚊一個月
俾你加息加到Double，都係講緊26k，都未過壓測嗰個數

只有一個情況會爆，就係大量炒人。
如果淡淡可以肯定全港炒人嘅同時自己可以保住個收入，咁咪有銀主盤執囉。

所以我依家想放棄搞Open

一定俾人報AML

如果成日煮飯open其實唔好

我又唔係成日煮嘅。
不過好似搞Open 仲煩

其實我只係想偷廚房半邊牆做鞋櫃

保險唔包啊師兄

朗8個位真係on99

風險自己決定la

個到除左近西鐵站真係唔知有乜好

近明渠夠心曠神怡

其實我又唔係好明點解full pay 買就一定俾稅局check AML又大罪左小小

真正啟德開荒牛here
8x 年已經住緊啟德。。。安置區

你贏

坐緊西鐵隔離個肥師奶同人講緊電話，想賣咗樓租住元朗先，等睇溰先買返

有朋友住咗朗屏邨20年，初搬入去就臭，之後已經好多年無味，建議想買既實地考察先

係佢隔離打個電話扮打比aa話加租

88左右派公屋，我個面係派左好多人去將軍澳寶林，但派樓前半年，屋企就買左樓搬左入大圍。之後我阿媽係有後悔過，應該拎左間公屋先再買樓

好主意

無左層公屋

俾人報啫，未拉嘅

拎左公屋你呀媽就未必咁有動力買樓啦
我老豆同呀叔都住過啟德安置區
後尾都係買左樓上左車 5萬首期
樓價一百萬都唔駛

我呀叔就上左公屋 到衣家都仲係住公屋

不過我呀叔洗錢可以好豪
我地成家反而乜都要慳住洗

其實雍翠同尚悅都係差一條行5分鐘都無既直路，真係咁大分別咩

繁忙時間唔只5分鐘嫁啦

雍翠落街可以叫乜都有，尚悅一定唔係，同埋好天曬落雨淋唔好話5分鐘，1分鐘都死

我指行路

行路繁忙時間你都有好多人同你一齊行，阻住你

咁其實朗晴朗怡都唔近雞地，都係要行
只有雍翠叫做樓下就係

咁真係認輸

龍譽個價咁進取

做咩尚悅咁多人有興趣 出面個po都講左成廿頁

係咪有證據證明資金來源就得

龍譽聽聞一房有海景

尺價係元朗半身樓入面相對算平

而約實尺11k

雞地30年舊樓都成12-13k

價錢咪反映咗佢有乜唔方便

隔離譽88就真係唔值啦

好住就唔會咁多人放
識有人新樓時買 住左三年賣左 之後都係想搵番舊樓黎住 一黎個會所得個樣但管理費拿利 二黎露台其實唔好用
想住下新樓過下癮都ok既 長住就嘛嘛
栢慧仲好住過佢

正解

單程五分鐘 來回就十分鐘
同埋少啲窗台露台

抽2100

Monterey?有冇link?

抽到一千打後係咪唔駛去

係 500都要諗諗

有無巴打知道禾香港邊度有花梨傢俬?

聽聞好耐用,我屋企都有用開(唔知真定假拉),用左10年左右.
印象個陣買都萬聲(香港)

有無巴打入左Monterey 票？同你地個aa傾左幾多%回佣？
利申：買家

第一輪好快無晒

是咪仲要有大手

咁嘅價，大手都掃晒

美國聯儲局昨晨宣佈加息，不過市面上H按並沒有因而加息，反而掉頭減息，據悉，滙豐銀行近日批出數宗逾千萬貸款個案，利率可以低至H+1.28厘，較現時市場上不少新造個案H+1.3厘為低。

昨天睇H rate郁都郁

郁都無郁

老母無入息證明 佢有層未補居屋
但佢自己每月平均賺500k 佢做唔做到擔保

其實住到大西北，仲要唔近市中心都會萬一二，點解唔考慮番荃灣邊或者葵興葵芳果d.....

無入息證明應該唔得

問埋銀行有冇得用資產擔保, 以前有, 最多4成
要俾資產證明

其實賺500k 一個月, 不如老母儲多半年錢, 做少d 按揭

總有人鐘意住新樓既

另外
荃灣(萬景峰, 爵悅亭),
葵興(唔覺有新樓/半新樓)
葵芳(唔覺有新樓/半新樓)

半新樓都唔係賣呢個價啦

賺500k 一個月，儲一年可以俾八成
同銀行借幾十萬咪得law

如果係要半新或新樓有會所，又真係冇辦法。。

利申：舊年入左荔景山廿年樓實呎9K...

月入500k
擔咩保，直接儲多幾個月full pay都得啦

月入500K
儲2 3年full pay貝沙灣

agger

打撚錯 50k先岩

好消息，沈大師繼續做樓淡，大家放心gogogo

老襯多（沈振盈）（MAR 17）
2017-3-17 8:45:26

美國加息四分一厘，本身是微不足道，但最重要是整個形勢的轉變。自去年的杭州G20開始，其實環球的貨幣政策，已從寛鬆轉向收緊，這是有跡可尋。面對超級通脹的來臨，美國確實有加息的迫切性。這種加息，只是將利率「正常化」，非關經濟特到強勁。或許有人會問，經濟不強劾，又何來超級通脹的壓力？那就請看看經濟學的教科書，或者google search 一下，瞭解一下「通脹的成因」吧。現時的環境， 似是由「成本上升」推動的通脹，而並不是由「實質需求」帶動的通脹，情況跟2007年相類似。而成本上升的原因，就是長期的過度寬鬆政策所致。面對著超級通脹的來臨，往後的加息步伐定必會加快。只要經濟狀況勉強支持得住，加息就事在必行，故此，不要以為加息就代表經濟升溫。

至於昨晚的會後聲明，市場演繹到是耶倫放鴿，筆者並不認同。至於全年加三次定加四次，其實隨時會有改變。正如上次議息會議的會後聲明，也被市場演繹成，要到下半年才有機會加息。但世事難料，結果也是突如其來地，在今次的會議加息。

現時市場繼續興奮，繼續跳舞，繼續覺得股市照升，樓價照升，一切冇事。市場亦已開始有很多聲音，指出今次跟97及07不同，不會出現同樣的結果的，特別是樓市。太陽底下無新事，太平山下老襯多，歷史不斷地重演，一切已完全Bingo

咁多樓市磚家我最信師父，2010年燈到依家越升越有，佢身體力行做樓淡，租黃埔花園十幾年，從未改變，地獄一條路佢都要行到底

嗰個 Post 既樓主本身住荃灣中心(好似係)，想用七球 Budget 買間樓有3房套廁，可能去咗元朗揾，有件茂利AA推介尚悅。
決定單位自身樓價既條件不外乎時間 樓齡面積位置環境配套 等等。要樓齡要面積，好自然需要降低其他條件既要求。

我aa。有巴打跟我買 回一半

百貨應百客

大師

in 大師 we trust

佢連mpf都轉晒做保本、保守嘅基金，大家識做轉晒去恆指股票基金實冇錯

睇睇我師父嘅樓市戰績

2010年07月16日
實戰理論：樓市泡沫隨時爆破

..........當市場人人話：低息、水浸，樓價一定升，想一想這是事實，還是以訛傳訛。樓價真的「一定升」？誰人保證？低息就要不問價去買樓，合理乎？
*************************************
2010年08月17日
實戰理論：樓市泡沫正在爆破

..........筆者用得「隨時爆破」，在時間性方面當然是指短期內。講得「隨時」，一定不會是一、兩年，現在看來，樓市應已見頂，泡沫「正在」爆破。
*************************************
2011年11月28日
實戰理論：樓市跌浪豪宅勢重災

..........樓市見頂回落已是客觀的事實，跌多少將由市場去作決定，每個人都有自己的想法。
..........筆者相信今次樓市的下跌周期，最大的跌幅應是一些豪宅及扮豪宅，跌幅目標仍然為五成。
*************************************
2012年09月04日
實戰理論：樓市大&#20903;徵兆頻現

..........97年樓市大跌的因素及徵兆，現今已出現了差不多九成
..........最終，市場會獎勵正確的人，懲罰睇錯的人，到了揭盅派彩之日，便有分曉。

仲有

2013年08月19日
實戰理論：樓市跌浪起碼三年

..........樓市見頂已是不爭的事實，若以正常樓巿周期估計，跌浪應該起碼延續三、四年，跌幅當然不只坊間地產好友所言的一、兩成
************************************
2013年12月20日
實戰理論：本港樓市搖搖欲墜

..........現時樓市尚未大跌，只是賣家心存希望，勉強死撐而已。在退市抽緊資金的壓力下，利率趨升，而且內地嚴厲打貪，大陸資金抽走，基本上本港樓價難望停留於現水平。
..........有謂樓價最多跌一、兩成便已見底，筆者認為這是不切實際的講法。

************************************
2014年03月04日
實戰理論：樓市沽壓重現熊蹤

..........樓市已步入熊市，縱使不少樓評人已認同樓價會下跌，但對後市的看法卻仍算樂觀，此方面筆者則不敢苟同。從近期的成交個案顯示，承接力已越來越薄，沽壓亦越來越重，兼且有內地投資客斷供，令銀主盤湧現。
************************************

2015年02月18日
實戰理論：樓市具備爆煲條件

..........基本上，過去數年令樓價升的因素，已逐漸出現逆轉情況，若真如樓神所講要爆煲，絕不只局限於細價樓，亦不止於一兩成跌幅。
**********************************
2015年03月02日
實戰理論：樓市爆煲遲早問題

..........在現時非理性的情緒下，甚麼利淡的消息及言論，都會被人市場癲倒黑白，嗤之以鼻。通常在爆煲前，市場永遠沒有人會相信的。現時香港樓市的情況，有經驗的投資者都應該會知道，泡沫爆破之期差不多了！
************************************
2016年04月26日
經濟前景暗淡 本地樓市見頂

..........現時市場上仍有不少評論，繼續鼓勵未置業者趁調整入市，此點筆者不敢苟同，皆因今次樓市的泡沫，較諸97年之時更大，將來的殺傷力更不可同日而語，後果亦非此刻可以估計得到。然而，市場上不斷的洗腦效應，已令大部分市民相信，樓市是不會大跌的。若以基本因素去分析及評估，此刻的樓價，其實已到了極不合理的水平，到了物極必反的時候，樓價大幅下跌的時間已不遠矣！
*************************************
2016年11月07日
政府出辣招 樓市專家大合奏

..........政府星期五出招，筆者當晚在自己的網台節目中已預計到，樓市專家的反應必定會話：「此等招數沒有用」、「樓價只會繼續升」、「因為業主會封盤」。接着，市場就會出現「破頂」的天價成交，令到樓價的領先指數（以落臨時訂的成交作計算）上升，成功泡製出「辣招在用，樓價續升」的表象！？睇番這兩天的報導，鋪天蓋地，完全就是筆者的預測。更加精彩的是，説時遲，那時快，二手市場即現天價成交，實在令人覺得「耐人尋味」！所以，筆者會更加相信及堅持自己對樓市的看法，現在買樓，祝你好運！

呢將圖係師父認為樓爆嘅時間

師父真係一路走來 始終如一

(終於開返 server)

鵰，同97既高位比喎，二十年計埋通脹 CCI 未追貼 200 定 180 都唔駛驚驚住。近年低息加銀紙扁值不特止，行騙長官辣招表面壓抑置業需求，實際切斷置業換樓階梯，加埋支共走資暴力搶地皮，仲未計支國人全世界搶購房地產，想樓爆隨時仲難過香港呀，Hi Auntie

今日CCL 會唔會又爆升？

今日數字係反映3星期前

應該有1點以上升幅

唔止，呢個月火箭咁上

有d悶, 今日有無破頂新聞？

消息指，慈愛苑A座低層3室，實用面積401方呎，剛以高達522萬元連地價易手，呎價13,017元成為慈雲山史上最貴居屋王。單位去年10月放盤，叫價500萬元，至今年2月反價至550萬元，本月初又減價至495萬元，最終獲買家追價27萬元售出。區內資深地產代理表示，「我哋聽見呢口價都嚇親，慈雲山呎價都要皮三」。原業主2008年7月以162萬元連地價買入，持貨不足9年賬面勁賺360萬元，升值兩倍。

樓價UPDATES：富寶花園2房501萬售創新高
03月17日(五) 12:18

美國宣布加息，準買家紛紛加快入市，馬鞍山富寶花園2房戶，以自由市場價501萬元易手，創同類單位新高。元朗尚悅1房戶，以430萬元售出，追平屋苑新高紀錄。

香港區

●北角富澤軒高層B室，實用面積335方呎，3月初開價528萬元，少議價後以519萬元沽出，實用呎價15,493元，創物業歷史成交及呎價新高。

●淺水灣嘉麟閣2座中層A室，實用面積1,390方呎，3房連套房間隔，業主原叫租80,000元，大減10,000元，減幅13%，以月租70,000元租出，實用呎租50.4元。

─ ─ ─ ─ ─ ─ ─ ─ ─ ─ ─ ── ─ ─ ─ ─ ─ ─ ─ ─ ─
新界區

●元朗尚悅9座高層E室，實用面積356方呎，1房半間隔，以430萬元沽出，追平2015年中的新高紀錄，實用呎價12,079元。

●馬鞍山天宇海1B座中層D室，實用面積約736方呎，3房連套房及士多房，放盤7個月，開價900萬元，減62萬元，減幅7%，以838萬元連租約易手，實用呎價11,386元。

●上水皇府山1座高層D室，實用面積442方呎，2房間隔，業主開價540萬元，減至520萬元沽出，實用呎價11,765元。

●馬鞍山富寶花園2座中層F室，實用面積484方呎，2房間隔，以自由市場價501萬元易手，實用呎價10,351元，創同類單位新高。

之前請教過各位巴打賣唔賣層自住樓，老婆都係堅持要放

希望賣到好價啦

我大行同細行都有放匙，但都係大行搵我先，細行冇乜聲氣咁，d客鐘意大行多d

賣左去換過間定得跌先再入

租住先再買返

有無比個期自己幾耐買番？
巴打 好多前車喎
無記錯你係想搬近長老湊細路？
多口問句 你老婆清楚唔清楚市況先？唔會係一知半解聽人講就冧市果d個可？

我知唔係呢個唔係好決定，但一換一又唔夠首期，又剛生左小朋友，老婆話想想安定左先，年尾再睇下買唔買得返。

繼續高追咪好快死囉 自住大哂咩

巴打好記性，係因為要俾外母照顧小朋友先賣
希望今年年尾上得返車啦

可以放租先，未必要放賣架

自己兩公婆就冇所謂啦，到做左人父母心態就唔同左。

賣就一定賣，望價錢先好些少啦

流動資金唔夠，賣左先有首期換大d

冇呢度巴打咁本事，個個幾層樓收租

你岩呀
連登呢面個個都30-40k以上，再唔係幾層樓收緊租，追唔上！

有細路仲放？ 而家都唔夠首期，有左細路個洗費仲會夠首期？

如果雙租，係安全D, 但層樓我呢幾年內一定唔會住返，所以價好就不如放

賣左就夠晒首期

明既 家家情況唔同 只要兩個人諗清楚 唔好後悔就ok
買樓賣樓始終係人生大決定 最緊要係兩公婆攤開黎傾清楚 如果老婆明白賣左樓存在既風險 而又接受到 咁就唔好諗咁多
係驚佢唔明風險 遲d面對唔到姐

btw租出去真係諗唔掂咩？

需要放左層樓先夠首期買返
層樓都住左幾年，好好彩有一定升幅

唔係幾十個就放個隻

咁唔好等，一賣就即買返，最多搵短租頂住

咁睇定樓未

巴打，祝你好運

我15年換樓都係賣同買份臨約只係相距個零月

都要有盤先得，好少盤睇

好在自己老豆同外父都係做裝修，仲要一個做木一個做油漆，買樓可以洗少好多

多謝

痴線.點解要咁做?
呢d人咩唸法
賣左去租
你供樓筆錢去租
個生活質素又唔會提升

賣左之後有幾多落到袋？同埋諗住睇定之後入返邊區？

而家搬左，返工近左好多，以前返工要一個鐘頭多d，而家只係二十分鐘，多左時間用, 放工返到外母度仲做緊六點半新聞，仲要煮埋飯我兩公婆食，以前冇可能，應該仲塞緊車，仲要放工買送或者買外賣

係要俾多d租，但屋大左，多左地方用

係平日洗錢要精打細算d.

唔知咁算唔算生活質素差左？

200 個一定有

夠牙力希望有300

邊區唔講啦，唔好起底

聽你咁講 你好有機會住下住下就唔想買番樓 然後拎住舊錢就會meet下meet下之後發覺唔夠買心目中既樓

咁多都okay既

一定買返近外母，最多住細d

有人開高價買屋企一個物業，租緊比人，個買家要睇樓落票要睇樓先，但如果佢睇完反口唔買，咁到時租客可能會想搬走，生意又做唔成，點算好？

如果睇完樓佢真係買，咁個租客唔搬走咁點算？到時要賠訂，或者搬走前破壞你間屋又點算？

有300都ok, 起碼第時萬一再升得勁，忍唔住入返市都有能力。但記得呢300千奇唔好洗左去

如果得一百個樓下我都唔賣啦

我老婆已經話定要做定期，唔准買股票

結果回落一成會唔會入市？

到時計計數負擔到當然會

不過都好大機會中「長期等跌伏」

有細路真係一定要近長老 得閒同老婆睇下樓

某物業
業主A 業主B
按揭人 業主A 業主B 按揭人C

咁阿C仲可唔可以申請公屋？ 佢冇物業名係身

C係擔保?

CCL又破頂

其實巴打會唔會考慮賣左用果舊錢買返層近老人家O既，咪解決到所有問題

已經突到唔是新聞了

麻木咗

點解唔連埋租約一齊賣？

希望到時想買返樓既時候，你老婆唔會阻攔你。

政府都樂見陰升...

必買必賣左

俾左大訂?

yes

恭喜哂

Monterey 大手已110伙，點買

又一巴打上車

即係仲有200伙

第一輪係咁

加到過600萬就會screen走一班人

一般一手樓幾時會有銀行2手估價？
我見有啲盤前年交樓到依家都未有

無限需求

其實政府有無考慮過禁止發展商分大手客同其他買家兩個組別
咁樣就可以俾多D用家上到車?
本身政府其實都唔鼓勵投資客買樓投資

誠哥同六叔會出來講野叫政府收皮

6叔過左身
4叔先岩

買二手樓 ,收樓前有得驗樓，有咩野好驗？ 淨係check 下佢簽約果時講果d 電器係咪係到？

咁係唔係除左維護地產商利益之外無其他原因?

【馬鞍山新盤】中原陳永傑：有大手客斥1億認購4伙

長實（1113）馬鞍山新盤星漣海今日首推188伙，於紅磡置富都會售樓處現場，中原地產亞太區住宅部總裁陳永傑表示，該行A組客出席率7至8成，估計A組會售出約有100間，料今日兩個新盤今晚有機會沽清。他稱，最大手客為一次認購4伙，金額約1億元。

他提到，由3月至15日止，該行一手樓錄得600宗成交，又料3月會錄得逾3600宗成交個案，整體交投氣氛暢旺。

記者：范穎琛

【新界成交】夾屋浩景臺實呎見高12637元 創紀錄

即時財經 2017-03-17 08:00:15 HKT

葵涌浩景臺

屯門聚康山莊

葵涌華景山莊

荃灣荃景花園
【更新成交】

美聯物業杜彼德表示，葵涌夾屋浩景臺6座高層C室，建築面積589方呎，實用面積474方呎，兩房間隔連平台，望全海景，以599萬元易手，建築呎價10,170元，實用呎價12,637元，呎價創屋苑歷史新高水平。買家為一名用家，見上述特色單位屋苑只得10多間，加上擁優美海景，物有所值，故斥資入市作自住之用。原業主1998年以210.5萬元購入。

【屯門：聚康山莊兩房貼近五球 實呎逾1.1萬】

美聯物業陳智生表示，屯門聚康山莊5座高層F室，建築面積580方呎，實用面積445方呎，兩房間隔，成交價495萬元，建築呎價8,534元，實用呎價11,124元，創屋苑同類單位新高。買家為一名用家。原業主2011年10月以225萬元購入，獲利270萬元，升值1.2倍。

【葵涌：華景山莊兩房583萬沽 實呎10658元】

美聯物業邱漢榮表示，葵涌華景山莊4座高層A室，建築面積730方呎，實用面積547方呎，兩房間隔，以583萬元成交，建築呎價7,986元，實用呎價10,658元。買家為一名用家。原業主2004年2月以189萬元購入，獲利394萬元，升值2.1倍。

【荃灣：荃景花園兩房410萬沽 29年間升價10倍】

美聯物業鍾家豪表示，荃灣荃景花園9座低層F室，實用面積380方呎，兩房間隔，以410萬元沽出，實用呎價10,789元。買家為一名外區上車客，見單位入市門檻符合預算，睇樓後翌日即落訂承接。原業主早於1988年以36萬元購入，獲利374萬元，升值10.4倍。

掌握財經生活資訊，即Like「蘋果ATM」fb專頁啦！

湯文亮：海航如意算盤打得響嗎？

文章日期：2017年3月16日

【明報專訊】現在一般投資者買樓，大多數都會先用現金成交，因為他們知道，向銀行貸款是非常困難的事，如果在成交前不獲銀行貸款，隨時要撻訂收場，但以高價買地的財團好似沒有考慮這個因素，以海航為例，其中一幅只能夠獲得不足額的一年期貸款，而還有地皮還未搞定融資，在這種情况下，海航啟發內地發展商要以高價才可以奪得香港土地，目的是其他內房以高價搶地，造成香港地價高企，他們融資便會比較容易。

我覺得海航如意算盤打得響的成數不高，生意人全部都識計數，蝕本生意唔會有人肯做，只要政府在現階段多推土地，地價就不會被搶高，樓價就不會因為地價高被吹噓成可以無止境上升，好過用什麼辣招。不過，以高價買入了土地的內房就會進退兩難，如果不能夠融資，除了放棄訂金，還失去了進軍香港房地產行業的機會，放棄抑或是不放棄，這將會是投得土地的內房近日最重要的決策。

香港地產商現在的心態亦很矛盾，如果內房放棄，他們新樓的銷售就不能夠以高地價理由提高售價，如果內房不放棄，以後就會多了強勁競爭對手。

倘內房撻訂 買樓人心慌

現在問題的關鍵是銀行會否提供融資，老實說，銀行不但不是儍仔，而且有「好天遮」外號，如果在急需情况下要求銀行貸款，就算銀行願意，除了利息非常高之外，還會要求一大堆比辣招更辣的條件，銀行批出短期融資的目的並不是讓內房發展地皮，而是給他們時間出售資產。

唉！既然買地買得咁辛苦，點解要買，學下香港物業投資者，悠哉悠哉。現在，求神拜佛千祈唔好有內房撻訂，放棄已買的土地；否則，最近買樓的人就心慌，如果他們也撻訂，或者可以用施永青先生的羊群心理來解釋。

紀惠集團行政總裁

[湯文亮 敢說亮話]

兄弟 地商搵唔到錢 我同你買地咩

地產

頭先喺現場
全家總動員同家姐去抽
好在抽到第二組頭果堆
揀左樓 等簽約
間間都過千萬 但啲人都好似唔洗錢咁
AA fatfat 啦

湯文亮﹕海航買地其實是侷賭

文章日期：2017年3月17日

【明報專訊】有記者朋友請我分析海航點解要繼續用高價買啟德地，我話很簡單，是侷賭，記者話不明白，澳門人有一句話，「有強姦，冇侷賭」，我是澳門人，點解會話海航買地是侷賭？我同記者講，千祈唔好信澳門人講說話。澳門人話無侷賭，即是話畀其他人知道，那個輸到傾家蕩產，甚至連條命仔都輸掉的仁兄，他是自願賭錢，無人侷佢，如果一個賭仔經過侷賭之後，很多時都會戒賭，壞事變好事。

某人去到澳門，向疊碼仔取得100萬泥碼，很不幸全部輸清，一個星期之後要找數，那人其實沒有100萬元現金資產，他唯有侷賭；一個星期之後，他再到澳門，同樣取得100萬泥碼，不過，他的賭法與對上一次不同，如果賭百家樂，他每次落注都會用一半買莊、一半買閒，如果莊贏，他的賭注是要抽水，當他的泥碼變回現金碼的時候，他大約損失5%賭注。他只要攞5萬元現金，就可以還清上一次欠款。不過，他依然欠100萬泥碼債務，下星期他又要再次去澳門，重新再做一次，他所欠的債務又可以延長一星期，這就是侷賭，除非他能夠清還100萬元債務，否則，他唯有繼續賭下去，如果有人可以有幸地由他自己辛辛苦苦清還債務，那些人一定會戒賭，這些事我見得多。

海航買第一幅啓德地皮時，成交價已經超出市場預期上限40%，如果第二幅、第三幅啓德地皮是以市場預期之內售予其他地產商，海航不但立即有所損失，而且融資會有困難，在這情况下，海航唯有不斷以高價投地，這就是侷賭。

只要一幅鄰地低價賣 海航損失慘重

雖然海航在這期間不斷呼籲其他國內地產商以高價投地，減少海航的負擔，但結果並不理想，海航唯有侷賭，現在，海航雖然以高價買了4幅啓德地皮，但還有十幾幅啓德地皮準備推出市場，只要有一幅以低價賣出，就會令到海航損失慘重，香港地產界人士都知道，海航現在進退維谷。

紀惠集團行政總裁

[湯文亮 敢說亮話]

- See more at:

之後到我頭痛
自從上次抽唔到tko alto 就已經無再入過票

【馬鞍山新盤】售樓處有過百人！美聯：星漣海入票7成為用家

長實（1113）馬鞍山新盤星漣海今日首推188伙，於紅磡置富都會售樓處現場，約有百人在場。美聯物業住宅部行政總裁布少明表示，長實（1113）馬鞍山新盤星漣海已入票客有7至8成到場，大手方面則有5至6組客，選兩伙單位，當中最大手為購入4房及3房單位，斥資約3500萬。他指，入票客約7成為用家，其餘是投資者。

他形容3月份是「豐收月」，因有不同樓盤推出，一手交投或可逾3000宗，估計3月份金額可突破350億，創2013年後新高。二手成交方面，則約3000宗成交。

記者：范穎琛

揀樓果時係唔係好大壓力 有幾多時間俾你地揀?
利申: 未試過

【綠表價狂升】天盛苑5日貴60萬 業主住6年賺243萬

加息對樓市的影響感覺上近乎零，樓價有升無跌。祥益地產蕭嘉偉表示，天水圍居屋天盛苑O座高層4室，實用面積506方呎，昨晚11點以363萬元成交，呎價7,174元貴絕天水圍未補價居屋。上述同座同型號單位高層8室於5日前成交價只是303萬元，事隔5日後，高層4室跳價60萬元易手，而下一間同類單位，叫價已達380萬元，他形容「好癲，好癲」，天水圍兩房未補價居屋，好快過「4球」。

買家為外區客，基於天盛苑放盤量低，選擇少，要找質素高層更少之又少，因此出現跳價情況。原業主於2011年買入價僅120萬元，住了6年，足足升幅超兩倍。

咁你都買過千萬喇

恭喜巴打

我無本事買過千萬

頭先無入去揀樓
不過家姐入左去無耐就whatsapp話揀左
應該要諗好哂先入去
入到去都應該無時間俾你磨

浩景臺
真係好靚同好靜
我睇過但我依家買嗰度同一個價可以買三房放棄左

係咪睇清楚有無咩漏水果d野 如果係交吉就望弦之前比傢俬遮住既位咁？
我都想知

原訂2018年底完工的屯門至赤鱲角北面連接路，由於工程存在技術困難，需要與承建商討論隧道修改設計的方案。路政署爭取最快於2020年完成全部工程。

路政署署長鍾錦華說，有關修改工程跟人工島無關。他解釋，不受外圍因素影響，專家會定期檢討工程施工方法及設計是否合適，因此會不時修改。

他說專家認為，走線若稍為降低10米，鑽挖過程將更安全，對整個施工更有利。他強調，並非原先設計有問題，只是修改後會更穩妥及更有信心。

//又延期，要等多陣

預左啦
有親戚係果邊做,上年年尾問佢已經講2018唔得
無野既,再炒多兩年姐

大家點睇溱柏？

交通不便，但將來南元朗洪水橋發展時可能有得升

現樓交收，到個時先知有漏水都太遲
最多R 業主自己減少少等你執番好
但業主唔減你都無佢乎

成個星期都好忙，依家先忙完得閒上黎
今日破左頂未？

好似破少咗

痴撚線 將軍澳南最後一個盤

WTF! 一個人110伙

班隱形有錢人現曬形

下

講緊大手組別呀

實習買一次樓感受到邊d人對自己最好
中左匯璽第一批簡樓，老豆同家姐一口答應肯借錢

但一房6球兩房8球真係太貴

大概幾多號籌?

網上個估價最近一個月升左差唔多4%

香港有錢佬比我想像多

破咗，麻木晒，CCL新高

林太請「專家食屎」
嘉湖樓價一年勁升30%

去年1月6日，蘋果記者直擊天水圍嘉湖山莊，當時區內業主林太表示，半個月前阿仔買入樂湖居兩房單位，成交價330萬元。被問到市場不少專家指樓價跌一成，林太豪氣回應，「290萬已經最低，我個仔買貴40萬冇咩問題，佢要住㗎嘛，如果升又點呢。阿仔買嘅單位，銀行估到價，銀行唔會死錯人嘅，嗰啲咁既專家，食屎啦！我哋唔係有見地，我哋係腳踏實地，唔聽專家㗎，聽專家意見就死啦。」

林太發表「專家食屎」論當日，嘉湖山莊的平均呎價只是約6,800元，兩房單位300萬元有交易，但在14個月後的今日，由於剛錄得一宗兩房連天台單位成交，嘉湖山莊本月的平均呎價被拉高至近9,000元，樓價升幅逾三成。

事實勝於雄辯，的而且確，如果當日信專家樓價仲有得跌，而沒有入市，錯過低位入市機會，學林太話齋，「嗰啲咁既專家，食屎啦」。今日，林太已成為網民心目中的樓市英雄，更勝樓市專家。

另外，不少網民八卦林太兒子一年半前買入兩房單位今日價值，根據她當日提供資料，記者查到他兒子單位，目前中銀及滙豐估價分別為405萬元及400萬元，以當日買入價330萬元計，單位升值22.7%及21.2%。

銀行係最大好友

林太

風水佬蘇文峰，湯文亮，施永青，關卓照。。。一大堆專家

人地話風水佬呃你10年8年，今次14個月見真章

想問下大家

簽左正約後 洗唔洗即刻買家居寶/火險？ 本身諗住收左樓先買 但 上網話最收簽完就買

《匯璽》18-3-2017 🅰️組
😱😱😱😱376台客登記
登記數量 截至 9：45
就算有a組飛都唔一定開到單

除非你唔係住屋苑，火險多數屋苑管理費包左，問管理處拎張policy cover

家居寶就自己諗下大唔大機會俾人偷野，火燭，唔記得關水喉搞到水浸

我律師有講過話簽完正約其實新業主係要承擔風險
不過問過幾個保險AGENT都好似好少做呢個時間既家居保險

唉屌，最後買唔成，業主唔賣。

呢啲市係咁

我諗巴打係俾細訂前業主反價或者封盤

今日睇雜誌見到有人講
樓價升到咁,除左土地問題之外
仲有一個重點係,香港中低風險投資出路唔夠
香港地上一輩既人唔小都幾有錢
多到唔知點用,最後只好簡買樓,所以先咁多人接貨

12:00! 再抽過 主呀 保佑我

幾個新盤都搶爆

巴打買邊呀？ 想換樓都驚人地唔賣

AA 一早打來就鋤我價

呢樣真，股票又專劏老散
老一輩智慧係磚頭穩陣過股票

邊個話無投資客？
幾個幾個單位咁買

睇邊個盤

匯璽多數係

Monterey 星漣海應該用家多過投資

Btw 抽到先算

依家新盤第一輪抽到好似抽到新股咁必賺

有冇人知淨係搬一張雙人床床褥幾錢到？
Gogovan叫架hiace得唔得？

可以，gogovan按行車距離收費，雙人床褥有機會要拆網

一張樓契十個單位，以前用公司hold樓嘅有錢佬親身落場「首置」，買完搵律師分契，變返10間，加辣已經廢咗武功，幫發展商製造大手客

補充，可以要求新/舊車，但指定hiace跖知得唔得

Sosad 巴打， 有無簽左臨簽？

其實最驚係裝修期間有d爆水喉之類既野整濕整爛人地d野

係咪落單果時講明話搬雙人床床肉就得？

gogovan只係運貨，貨物要自己搬，可以問司機搬埋收幾多

我知錯喇 做埋呢單回九我唔do 喇
原來回九係咁痛 我都係努力d撈多幾台客會更實際

呢d好少聽，萬一真係爆師父都識熄大制啦

不過萬一真係有 你漏哂落樓下幾層你都賠到破產

冇事既~

屋內唔記得關水龍頭，漏水入lift槽先發鑊

新盤一開就清

老豆做裝修，試過佢請個朋友幫佢手，點知挫爆左條喉，業主又無買保險，D 水漏到落下面果層，最後業主賠二萬我老豆賠一萬，整穿果條友un un 腳袋日薪，準時六點收工

【原本想睇100個盤】首置客受《有樓萬事足》啟發 扑鎚425萬買屯門樓

即時財經 2017-03-18 13:18:36 HKT

無綫實況節目《有樓萬事足》中，會計師的情侶Alan及Tracy，兩年睇60至70個盤都睇唔岩。

屯門叠茵庭(蘋果日報)
早前大台電視真人騒《康業信貸快遞特約：有樓萬事足》主角，爆出不少金句，不但外界嘩然，更影響真實買家！祥益地產助理客戶經理古文彬表示，日前屯門叠茵庭錄得一宗區外首置客「即睇即買」成交個案，成交單位為8座高層H室，實用面積381呎，兩房一廳，日前獲區外首置客垂青，以425萬易手。

古文彬接受本報查詢時表示，買家原本預算要看100個樓盤作充足比較後才決定，但受近期電視真人騒節目《有樓萬事足》帶起的價值觀衝擊，最終不再猶豫加快入市步伐。「見到個節目入面，又係好似佢咁不斷睇樓。」

最終買家雖然只「睇咗約50個盤」，但最終怕越買越貴，眼見單位客廳座擁開揚西鐵站景觀，及房間座擁開揚球場景觀，加上屋苑鄰近鐵路站，交通便利，加快入市步伐「即睇即買」，以425萬元購入上址作自住之用，以實用面積計算平均呎價為11,155元，屬市場價成交。至於單位原業主，於2012年以約280萬元購入單位，是次轉手帳面獲利約高達145萬元。

無綫實況節目《有樓萬事足》最後一集，同樣做會計師的情侶Alan及Tracy，為結婚四出搵樓圓結婚夢，兩年睇60至70個盤，但因嫌三嫌四，因此尚未買到樓。二人於節目中指，早年400多萬元，已經可買到海景單位；他們亦曾心儀將軍澳680萬元單位，雖跟業主劈價至640萬但亦沒有購買，該單位現升值至700多萬。

掌握財經生活資訊，即Like「蘋果ATM」fb專頁啦！

想問巴打有10萬多餘錢,點樣較適合好?

N年前試過買投票,壯士斷臂,套現出黎買物業,結果反而賺返

現在車位或者工商鋪最平都60-120萬起,10萬根本做唔到咩野,借又借唔到咁多...

如果10萬買咩股票收息好?

聽人講匯豐?定咩66仔?

岩岩計過10萬買到6手恆生

印象以前恆生利息每手/年有450左右..現在係咪差唔多或者又少左?

如果 450 X6 一年都係2700左右

多謝巴打

你24300點先入市，死既機會好大喎
擺定期好過啦

睇100個盤先買有咩意思
好既價錢又ok,一個就去馬啦，重睇乜鬼，浪費自己時間

我裝修緊就係有日師傅同我講番，做走廊去水錶房個段，鑽d 磚剛好整到隔離單位條喉，整穿左少少漏水，師傅都即時同佢地攪番好，銲番整穿個度。不過管理處都記錄左，話如果將來有機會爆番，我要負責番

通常呢啲心態都係曲線等跌市

總之要賺盡，佢賺晒最啱，要冇風險又要賺，嘥gas

匯璽同Monterey 推幾多沽幾多

癡撚線匯璽4房講緊3千幾萬，頭35籌（大手買家) 已經掃晒

睇到呢D留言真係覺得自己前路一片黑暗.....

要點樣先可以賺咁多錢 我都想做大手買家

香港地根本就好多有錢人 放左d舊樓賺左舊錢就搵野買架啦 長揸無得輸 市區新樓咁少供應 梗係一出就掃曬

10萬買股票你要穩陣就係咁上下回報架啦

我有個陰謀論，政府成日唔係晝條貧窮線，因為佢地知道香港人根本唔貧窮，因為政府知道晒每個人銀行有幾多錢

老實講, 睇100個盤, 一來根本唔記得自己睇過D 咩
二來睇到第100個果陣想買返第20個又點? 都俾人買左啦

班有錢人有佢地有錢人自己玩法
我地呢D 窮撚但求有自己自住物業O既, 呢D 新聞睇完咪算
自己睇返自己budget 搵o岩自己o既物業咪算囉

會計師特質係乜野都計到盡要賺到盡，睇成60-70個盤點會睇唔啱，講到尾都係左計右點樣先賺到盡，試下送個單位俾佢地又睇下要唔要

有point
我條女都係會計師
上年11月果陣睇樓又係話下年加息會唔會跌, trump 上左台會唔會跌(果陣未選)
又話叫我等下先咁

結果我呢d it 狗睬佢都有味
襯佢出左trip 一野買左 返黎覆佢一句: 我而家解決緊我地2個住屋需求

今日東環收樓，幾滿意，原來五樓以下都有海景
成個屋苑好酒店feel，頂樓仲有西餐廳
但附近冇乜設施，同埋真係遠到廢事行，夜晚等車又勁大風

依家新樓多數都係攪酒店feel

無錯，層次唔同無得比較，夾硬比會令自己好辛苦

因為我都係會計人

IT 狗就係要解決問題

唔係既，比個目標自己咁
好似我啱啱買左，已經諗緊第日點先可以住到元朗d 獨立屋

有目標係好事，都係一種原動力

IT 狗o既mindset 係將買樓呢單野當左係一個project management 角度去睇
如何響有限budget o既情況下去滿足到個客o既requirement
簡單d 講, 睇餸食飯同盡做

咁都係
目標係要有o既
但到你手頭上未夠滿足目標但又有需要果陣, 就要識得轉一轉mindset 睇餸食飯
只能講句, 買樓同做人都係一樣, 靈活D 囉, 有要求係好, 但唔好過份強求

大手買入應該少d人強求既

新盤加埋收幾萬票，點跌？

香港人真係好撚有錢。。。。

出面post咁多淡友，我睇要CCL到180-190先回調返10%

利申: 鳩估

我媽叫我唔好理女家果邊
準備用我名入多層牛屎區

啊媽

有朝一日，生果報拍到沈大師喺新盤排隊揀樓，應該就係樓市呢波大頂，除咗自住嗰間，我會出售手中嘅物業。。。。。師父一生人最愛接火棒，餐廳食完飯幫人埋單找數。。。到時會熊1、2年

我深信師父會堅持到底

冇錯，師父唔係隨便轉軚嘅人，佢經常講依家買樓係「太平山下老襯多」,其實我好想做太平山下嘅「老襯」㗎

你呢隻老襯幾千萬身家，我都想做

Between，我見洪水橋翠珊園，28年樓已翻新外牆，300萬樓下，384實尺，間隔四正，新鴻基樓，交通便利
筆直緊既巴打可以留意下，琴日視察多次洪水橋，因為有公屋d生活配套都齊

利申，非AA，洪水橋準業主

各位巴打 我原本住長洲 最近長洲間祖屋賣左 但冇我老豆份 我同老豆呢家租緊九龍城11k一個月 ，岩岩發現我係南丫島有丁權 申請緊塊地 ，老豆就冇儲蓄佢話佢會搵人合作 比兩層人地作為回報 然後人地去出錢起果層丁屋 留一層比我 ，我簽唔簽好

師父

唔好，自己死個百零萬返黎，冇兩層唔扺

知道有人咁做，其實唔使拎錢無妨，最緊要睇清楚係咪比返一層，同相關法律責任

利申: 唔熟鳩估

起樓要咁貴咩
你自己一層 你老豆住邊

百零萬就起到間丁屋 sorry小弟21歲鄉下仔唔係好識野

老豆唔理我嫁喇 佢同後母過澳門發展，我留係香港博殺

唔平，三層高亞之亞咗要2球以上先起到

如果我有兩球我唔去南丫島起樓喇

咁你直接賣丁權比佢

我姐夫連地百六萬 咁佢咩好扺，依家起緊第二棟

03我幫人係坑口起村屋就臨時嘢，打槽鐵都十幾萬，做幅擋土牆要3X萬，已經收得好平，如果挨山邊做埋我呢啲嘢今日3球都窄窄地，唔係點會咁多套丁比發展商

我早兩年見過老豆直接賣丁權 46萬 好似好唔抵

咁佢大手做可能平啲，冇擋土牆唔使打閘板做地腳陣，唔使換泥又唔同

專業

有留意過
係個外牆設計爭d

好多人買唔到樓既通病就係跌果陣睇跌
升果陣睇跌
咁你幾時先會買

成日覺得自己睇得通 都癡撚線

有丁唔好賣

搵兄弟姊妹都借住先

再唔係放塊地係度種野

有d銀行有呢類型貸款

要新淨d就對面雅珊園，但貴一球

冇風險要賺盡，一定話首期投資股票、債券、ETF夠比租，我就用林太個case講吓

當33萬首期，呢樣各樣用45萬上車，如果佢個仔將呢45萬擺去證券行炒期大期

15萬按金一張，每點50，輸20%強行平倉，14個月要食晒波幅贏足20000點先贏到樓市升幅，當你叻唔預按金咁多避免強行平倉

2張要贏10000點，除咗神仙我唔知點做到? 仲要mon住個市買買賣賣，所以得一注本錢我一定叫人買第一層自住物業先，供得起

就去

生不逢時啦
我11年畢業有同事買左200萬樓下嘅樓依家700
我就儲得錢黎已經升哂

2016年頭嘉湖山莊3球買到啵

我都係11年grad
一直唔知屋企有錢，否則早d買樓就賺到一浪

中間要讀master
好撚貴

我屋企無錢頭一年d人工用黎還哂non mean

其實邊有得講咩年紀o既錯

11年grad 講年紀O既錯(樓市升浪)
10年grad 講年紀O既錯(歐債危機)
08年grad 講年紀O既錯(金融海嘯)
03年grad 講年紀o既錯(sars)
00年grad 講年紀o既錯(科網股爆破)
98年grad 講年紀o既錯(金融風暴)
89年grad 講年紀o既錯(89 64)
84年grad 講年紀o既錯(香港前途問題)
79年grad 講年紀o既錯(石油危機)

就咁數都數到呢d.....
btw, 一日未到最後, 點知買左樓果d 係輸定贏?

利申: 剛上車

巴打們比大訂個陣係比支票律師樓
定過數比律師樓
過數安唔安全

我都借足3年12萬幾non mean 啦
11年grad 應該息好低, 慢慢拖佢10年還嘛

利申: 09年grad, 分10年還, 仲還緊

我分15年，輕鬆

呢個律師樓係你自己搵果個 自己搵既都信唔過？

嗰時見佢息貴過出面d稅務loan借出面還政府分1年
計埋除左讀書嗰時3年計落嘅2皮息連埋積分回贈乜乜柒柒好似只係幾舊水
如果唔還應該早d買樓

龍譽向南景觀

fg就買樓咩

呢個就係重點
而家好多fg or 做左兩年野果d 係咁話樓市貴, 上樓無望果d
咁我呢d 做左7-8 年野o既都經歷過, 頭幾年出黎做野, 月月清無幾多錢剩o既日子, 呢樣絕對明白
但真係唔洗太灰, 你人工會升架嘛
從來買樓都唔係大學畢業做2年野就即刻買到架啦

係咁話樓價升到離哂地, 不如諗下點樣令自己人工離到地
呢樣會唔會有意義d?

爸打 你係邊見到 3m翠珊
Agent 話而家無盤

有個大兩屆11年入左間想收住租先遲d自用
依家唔駛了 直頭一開二做緊吸血鬼

當250個交易日，平均每日要贏40點。
老實講，真係幾難

政府錢，一定拖到盡
我都仲還緊Non mean

過大訂我比本票
之後尾數過數比佢

兩年買到樓，總有啲別於常人嘅方法嘅。

早d識到奧神就好
無錢都要買泰國樓

留名學野

我地都係拜沈門為師，日日祈求師父指導

btw 租樓日日X

Google 卡奇物業

諗緊買尚悅定溱柏,冇車,2邊交通都唔方便
得1.2M首期,想住新樓,target 4.5M左右,大家點睇

我去左洪水橋一個agent 問
佢話 大約租到8.8k
但中原話10-11k
爸打點睇

溱泊
個人覺得外觀好睇好多

依家曼谷啲樓升到癲咗

高鐵東莞有虎門站，下一站唔知係咪直通香港? 不過180平方米嘅都3百幾萬，近厚街嗰便，冇記錯5、6年前100萬冥幣左右

各位巴打
我有自己既相熟律師
想問下簽細訂大訂係寫自己個律師
定賣方佢個邊既律師
同埋幾時要上律師樓簽轉名契個d??

咪信中原

有個後生仔岩岩係icc退完飛 搵第二個經記入飛回九
要開放式 我唔做了 有冇其他aa巴絲想做

講真, 你係睇得咁準投資咁叻, 就唔洗左等右等啦

屯門napa 2房新樓最平

聽日打去卡奇問
不過應該都已經無左

錢一定係打落律師樓escrow account先，所以一定係寫你自己律師樓

今個星期少咁破頂

【新界成交】第一城304呎賣450萬 實呎近萬五元

中原地產侯惠良表示，沙田第一城本周末錄得兩宗成交，表現與上周相若，市況平穩。周末成交包括51座低層C室，實用面積304平方呎，2房間隔，成交價450萬元，折合實用呎價14803元。另外，50座低層D室，實用面積同是304平方呎，以435萬元沽出，實用呎價14309元。

【青衣灝景灣2房賣800萬 實呎萬六元新高】
中原地產彭少忠表示，青衣灝景灣錄得高價成交，成交單位為8座中層B室，實用面積499平方呎，兩房間隔，叫價800萬元，放盤10天，零議價沽出，折合實用呎價16032元，樓價創屋苑兩房單位新高，呎價更創全屋苑新高。

原業主於2010年10月以437萬元購入單位，現沽貨賬面獲利363萬元，單位升值83%。

【元朗葡萄園 十年升價不足三成】
中原地產龍智峰表示，元朗葡萄園洛菲大道單號屋，建築面積2,846方呎，實用面積1,978方呎，以2,188萬元沽出，建築呎價7,688元，實用呎價11,062元。買家為換樓客，鍾情獨立屋居住環境，見單位價錢合理，即決定購入單位自住。原業主2007年以1,738萬元買入，獲利450萬元，升值25.9%。

即時有

【市民心聲】陳太：港人永遠俾層樓綁住腳

【新增影片】太古城業主陳太啱啱經過尖沙嘴港威中心，未睇過將軍澳新盤，咪來睇下。睇完覺得綠化面積高，唔會話密質質屏風樓。「價錢無辦法，因為市場價格係咁樣，當然想買想低啲啦，但市場咁樣無得變。加息?而家好似美國加息，香港唔跟隨，所以無乜影響。

「頭先問個sales，有300萬首期可以買到啲咩樓，佢話只可以買啲細單位。感想?早啲入市好，還是再遲入市，遲啲可能300萬未必做到幾多野。俾個小朋友，乜都好，投資又好。小朋友都廿歲，要諗。」

外國人永遠唔會搵層樓綁住自己，香港人永遠將香港樓綁住兩隻腳。無辦法，尤其是香港咁多外來資金，外來有好多人可以衝擊香港人的能力。樓係咪真是咁多香港人買呢，啱係。外資購買力令市場咁熾熱。」

陳太續稱，是地道香港人，無可能唔知道環境的變遷，錢只會越來越貶值。「頭先問過如果放租放幾錢，佢(經紀)話兩萬零蚊，俾首期，放租出去，月供都是三千零蚊啫。變遷，造就而家有一個咁既市場，是為子女去諗。我發覺，我都遲。」

記者：陳家雄

又想佢跌自己可以買大d
一方面屋企又有兩層 唉

中原城市領先指數屢次破頂，給「無殼蝸牛」澆了多次冷水。今年初，本港地產界「大佬」之一、中原集團主席兼總裁施永青撰文睇淡本港今年樓市，為黑暗的隧道燃起一點光明。誰不知1個月後，他卻改為唱好樓市，直言本港樓價今年內升約1成。由淡友火速變成好友，施永青毫不推搪︰「轉軚原因就是估計錯誤，我很老實！」更稱︰「樓市專家梗係無料到！」獲不少市民奉為樓市KOL﹙Key Opinion Leader﹚的施永青，為何公開「倒專家米」？
施永青笑言，現時的樓市專家「梗係無料到，又唔係佢出錢！」(周景文攝) 施永青笑言，現時的樓市專家「梗係無料到，又唔係佢出錢！」(周景文攝)估計錯誤故轉軚
今年初，施永青繼續唱淡本港樓市，預計2017年樓價會下跌8%至13%，可是相隔1個多月後卻忽然轉軚，預計樓價年內會升約10%，引來不少報道。他坦言︰「轉軚原因就是估計錯誤， 我很老實，估對了為何轉軚？」
他解釋，樓價已升破歷史高位，上面沒有阻力，起碼都會「衝多段」。「現時是歷史高位，所有買樓的人都有賺錢，有賺錢就會心雄，樓價在歷史高位，係人買親都中！」所以投資者樂於加碼，這是市場現實，而市場是由參與者決定，「他們用真金白銀去投資，不是用理性判斷，我的分析是理性的判斷，理性的判斷現在證明是錯誤，我唯有改變想法。」
事實上，與1997年相比，本港資金目前更為充裕，1997年銀行存款約2.7萬億元，現在有11.7萬億多元，曾加了4倍，但同期，樓價只是增加了1.5倍。「有錢的人的看法還是買樓較划算，現時樓價就是有一些高價的成交，可能是不理性的高價，成交之後就有一個標竿效應，其他人會向他看齊，『這是吊上去的價錢』未必持續很久，一旦市場氣氛改變，人的看法一改變，就會改變，並不是一個很健康的跡象。」施永青表示，現時超過65%的業主是沒有按揭，即使美國加息都對他們沒有影響。（梁鵬威攝） 施永青表示，現時超過65%的業主是沒有按揭，即使美國加息都對他們沒有影響。（梁鵬威攝）加息對65%業主無影響
本周四﹙16日﹚凌晨，美國聯儲局宣佈加息0.25厘，本港金管局隨即宣佈，將基本利率上調25基點至1.25厘。然則，美國加息對樓市亳無衝擊？
施永青表示，美國加息已是市場預期之內，對大部份的人沒有影響。「最近供甩樓業主不斷增加，現時超過65%的業主是沒有按揭，加息關我屁事！我都不用供樓」。他又指，買樓只有兩個考慮，一是租金收益，另一個是樓價升值，指以往業主收到的租金，總會倒貼部份供樓，只是近年收租可以足夠供樓，加上樓價上升，利息開支變得次要。
對於近年樓市不斷破頂，又不少樓市專家發表看淡言論，去年更有街頭買家直斥「樓市專家食屎論」，當時以330萬元買嘉湖山莊兩房，現時樓價已升逾兩成，被喻為「街坊樓神」。
施永青笑言「樓市專家梗係無料到，又唔係佢出錢！」，並自嘲話「我講明我是毫無根據，我唯一清楚就是上帝說『你們對將來你們都不曉得』人怎會知道將來？這個世界是不可知，將來有很多偶然性，所以不要相信專家，因為錢又不是專家出，你自己的錢，你自己投，投咗就自食其果，可以是苦果，可以碩果纍纍。」

如果重有錢係手，跌可以再入
無錢梗係望佢升

【財爺講樓市】陳茂波：市場熾熱令人擔心 沒減辣條件

美國聯儲局上周加息，財政司司長陳茂波發表網誌，提醒日後息口走向「只會向上」，香港跟隨美國加息只是時間問題，供樓壓力難免增加，若資金流出香港，本地利率更可能急升。

隨着本地利率可能會逐步上升、房屋供應逐步增加，供求情況已變。在基本市場因素正在轉向的情況下，市場仍然再趨熾熱，實在「令人擔心」，故各種需求管理措施仍須繼續，在這階段，「我實在看不到有條件或空間『減辣』或『撤招』」。

陳茂波網誌全文如下：

前幾天，美國聯儲局一如市場預計決定加息四分之一厘，將聯邦基金利率由0.5%-0.75%上調至0.75%-1%，和上一次加息相隔只有三個月。儘管相比過往，目前利率仍處於極低水平，但在美國經濟狀況持續改善下，聯儲局加息相信將會陸續有來。

利率的變動對宏觀經濟、金融市場與資產價格等都有莫大關係。當中我尤其關注，而又與市民生活息息相關的，莫過於對樓市的影響。過去數年，由於本地住宅供求失衡，又遇上環球利率超低、和大量資金湧入香港的大環境，樓市表現異常暢旺，今年一月的整體樓價較2008年的低位已累計上升195%，較1997年的高峯也顯著高出近八成%。市民的負擔比率在去年第四季惡化至約63%，遠高於1996至2015年期間46%的長期平均水平。

然而，在政府不斷增加土地及房屋供應下，加上外圍經濟及金融環境轉變，影響樓市的基本因素已起了根本的變化。

首先，現時供求失衡的情況正逐步被扭轉。

供應方面，政府在過去數年致力增加土地供應，作為住宅供應領先指標的私人住宅動工量，在過去五年較之前五年大升70%至平均每年約18,000個單位。這些已動工單位將陸續落成，實質地紓緩市民住屋的需要。另外，未來三至四年一手私人住宅單位潛在供應量達94,000個，而現時發展商手上隨時可開盤出售的單位亦近21,000個。

需求方面，儘管今年本地經濟靠穩，但外圍經濟仍面對多重隱憂，包括貿易保護主義可能重臨、美國的貿易和財政經濟政策仍欠清晰、英國脫歐進程展開、歐元區的結構性問題，以至多個主要經濟體的大選和地緣政局風險等，這些外圍因素都會影響目前環球經濟好轉的勢頭。倘若本港經濟受到衝擊，也會影響本地住宅需求和資產價格。

大家更須注意的是，未來息口走向只會向上，而美國加息的步伐更有機會較市場預期為快。現時市場預期在今年可能還會加息兩次，而聯儲局亦估計加息進程會持續至明年和後年，聯邦基金利率最終接近約3%的較正常水平（即在未來兩三年利息累計升幅可能達2厘或以上)。縱使本港銀行同業拆息目前仍處於低水平，至今亦未有任何本港銀行宣布加息，但在聯繫匯率制度下，隨着港美息差擴闊，港息最終都會跟隨美息走勢。因此，本港加息只是一個「幾時」的問題，而不是一個「會否」的問題。現時一般樓宇按揭息率只有約2厘水平，上述加幅會大大增加供樓人士的壓力。而一旦國際資金流出現逆轉，資金加快流出本港，本港的利息更可能會急速上升。

可能受過去數年樓價不停上升影響，許多市民不自覺間傾向忽略正在逐漸轉向的市場因素，因而繼續懷有「樓價只升不跌」的預期。在去年11月政府提高已擁有物業人士購買住宅物業的印花稅後，樓市一度冷卻，投資需求亦大幅減少。但市場資訊顯示，近期樓市又再度活躍，樓價亦有回升的跡象。隨着本地利率可能會逐步上升，加上供求情況改變，樓市要面對的風險亦會逐步加大。在基本市場因素正在轉向的情況下，市場仍然再趨熾熱，實在令人擔心。故此，各種需求管理措施仍須繼續，在這階段，我實在看不到有條件或空間「減辣」或「撤招」，我們並會繼續密切監察市場的情況。

事實上，「樓價只升不跌」的說法亦欠缺客觀根據。過去數次美國利率踏入上升週期，本港樓價的升勢大致都會放緩、甚至由升轉跌。就以上一次美國加息周期（2004-2006年）為例，香港的利率上升不久後，本港的樓價便出現下調。

我非常明白置業是許多市民一生中最重要的投資決定。但在基本市場因素已經出現根本性轉變的今天，作出置業決定前一定要加倍留意各種風險，務必要小心為上。政府會繼續致力增加土地和住宅供應，也會繼續適當運用需求管理措施以防範樓市泡沫風險。

其實利率上升除了影響置業人士外，也會增加所有借入貸款人士的負擔，請各位市民和中小企務必注意風險管理。

掌握財經生活資訊，即Like「蘋果ATM」fb專頁啦！

兆康有一間483尺13樓嘅最新成交403萬

有冇人試過用自己公司名買樓 會慳幾多?

澤豐前排有間408
CRAZY

好似少左破頂消息

做按揭難，要full pay多，買嘅人都係買間公司，要full pay，仲要成交慢好多，要查賬，通常千五萬以外嘅樓咁先有用，慳係ssd
，強國人最鍾意，因為買公司唔係買樓，full pay冇所謂反正唔會做按揭，只係每年會計師樓攪盤數，皮零嘢，幾百萬樓唔好用呢個
方式，本地客唔會個個full pay

睇政府資料

陳太比起其它人更面對現實

等睇兩個月後幾多撻訂新聞

【市區成交】太古城兩房賣1,148萬 呎價近兩萬分層新高

中原地產陳彪表示，太古城恒天閣高層E室，實用584方呎，以1,148萬元，呎價19,658元，呎價創屋苑兩房分層單位新高。價位媲美特色戶，貼近屋苑史上最貴兩房，為衛星閣頂層連天台連天台單位，實用582方呎，上月以1,150萬元成交，呎價19,759元。

【康怡三房套千萬易手 實呎1.5萬元】
中原地產楊文傑表示，康怡花園本周末睇樓人流減少，兩天僅一宗成交，為F座低層16室，實用面積685平方呎，建築面積858平方呎，3房套房間隔，以1038萬元沽出，平均實用呎價15153元，屬市價。原業主於1996年3月以445萬元購入單位，賬面獲利593萬元，單位升值1.3倍。

【西半山麗豪閣：兩房賣738萬 實呎1.9萬】
世紀21創建地產余達文表示，西半山麗豪閣A座高層3室，建築面積517方呎，實用面積388方呎，兩房間隔，成交價738萬元，建築呎價14,275元，實用呎價19,021元，屬市價水平。原業主2004年10月購入作價326萬元，獲利412萬元，升值1.3倍。

太古城$19000/呎

Y

兆康2房突破400

牛屎區好快4球絕跡，上車盤4球半起

早幾日好似仲見到350萬

我其實好鍾意港島東區。
到底要幾耐我先可以換到層東區大兩房

早排有一單啦
賣家撻訂，收返再賣過

冇啦，全港快冇400內
政府，地產商都希望見到

今日更新咗有一間403萬，二樓商場啲假盤全部貼370~380大兩房，實際可能全部叫價4球，如果我放叫410 比個買家還5萬價就算

好似多咗，恐慌入市

政府推垃圾徵費搵笨柒

減完差餉轉頭呃每個月3,40 蚊

好鍾意港島東+1
希望有朝1日可以住太古城

住緊柴灣新樓荔景

380 細兩房就可能有o既
上星期混吉睇左間細兩房就開380 業主實收370
可能今個星期變成380 企硬唔減了

380 大兩房...有d 難

我北角，鰂魚涌，西灣河，筲箕灣都可以
唔一定要太古城

我裝修仲係唔錯，使咗3X萬，依家咁嘅市唔會低過4球賣，其實呢度好多業主贖晒樓嘅，想鋤價非常困難，通常係換樓先賣嗰隻

利申：唔係想賣

早知當年買兆康買多間，4年幾執2球，100%,,租埋出去就計9000租都40萬，當年人人話貴，大西北牛屎區冇可能2球，屌你依家4球起，諗住跌返去2球嘅真係發夢冇咁早，可見好多淡友連睇樓都未試過，以為人人等錢使亂出貨，同啲業主交吓手咪知市場係點囉

同意V巴講, 而家同廿年前比其中一樣好唔同除左銀紙貶值而壓測令到金融體系風險低之外, 係真係好L多老一輩d樓已經供得7788, 好難大跌
講緊廿年呀大佬, 就算當時上左賊船而家都就供甩la

天盛宛點睇？未到4球，天水圍站隔離

如果有嘅ok，不過有476-483尺嘅2房今日可能已經係4球或以上，雙辣招供應少，賣家市場，買家冇乜討價還價餘地

【蘋果驗樓】房協喜漾料升值16%

資深驗樓師賴達明「明哥」今次驗收的喜漾單位，業主2015年9月以約630萬元買入，呎價近1.29萬元，當時正值樓市高峯位，其後樓價一度下跌，然而已拾級而上，今日同區喜雅最近二手成交呎價1.5萬元，保守估計，喜漾兩年已升值16%，兼跑贏大市。

市場消息，喜雅1座極高層C室，實用456方呎，本月初以685萬元成交，呎價1.5萬元，原業主2012年6月以474萬元買入，持貨近5年，賺211萬元，單位升值44.5%。

反映大市的中原地市領先指數CCL在2015年9月初正值歷史高位為146.92點，今日錄148.67點，升1.2%。

【新盤睇樓客】印度商人6球幫女兒上車

印度籍商人Mahesh Melwani從事服飾銷售，來港多年，持有香港永久居民身份證，剛睇完會德豐將軍澳Monterey示範單位，他認為，不俗，而價錢合理，考慮買一個單位俾獨生女，作為投資用途，預算500萬元至600萬元。對於同期三個新盤，他表示，視乎預算，Monterey是預算範圍之內。

//印度佬都準備都入市

西水

成日拎住個牌喺mk叫嗰間旺角㗎喱，個老細有幾件貨，香港嘅印度人有錢嘅唔少

有冇邊間搬屋公司好介紹

間間差唔多，最主要你𥄫住佢唔好掟，價錢就電話報資料比到報價，有lift車到嘅唔會差好遠

我個人觀察，有力供有首期嘅首置者買唔到樓原因

1. 以自己收入衡量樓價高低
2. 將賺錢放咗首位，唔係自己需要行先
3. 自認睇通後市，不論升市跌市
4. 冇勇氣每月供款，認為係負擔

最後長期成為租客，拒絕承認現實，「我冇錯、係市場嘅錯」，做成心理唔健康

之前睇過Decision Making 嘅書
似係Escalation of commitment，一個人就算明知錯嘅嘢，但投資左太多落去(租左一段年期嘅樓) 唔會認為自己係錯

其實第4點唔係好明佢地心態係乜，租樓都要每月俾錢架喇

但租樓唔係投資喎

老實講，我自己咁睇
當你租樓 15k，可以搵到港島/九龍 兩房。
你買層4球做9成，每月供都係$15k

兩者你都可以歸入住屋支出，有好多人話供樓係自己，租樓係幫人地供。
但供樓係自己 呢個諗法，係Base on 層樓價值不變。

買樓或多或少都係睇個市會上
用金融角度，買樓即係Long 緊樓市，租樓基本上係Long緊Put。

我另一個Reply 有講多少少我點睇

有啲唔同意，就算層樓價值變到0，層樓都係你既，係ownership問題，同埋供樓都會有供完既一日，租樓就要租到你入棺材果日

差餉物業估價署比嘅info: 2006年租金中位數5100,2016年係10000,租金佔收入由23.5%升到30%,即係仲有加租空間，35-40%冇難度，供樓壓力測試係5成左右，只要租上四年，以樓價3%計，已經要等跌超過一成，越拖耐越要跌得多先cover返條數

今日沈大師繼續托樓市，真係一路走來始終如一

【實戰理論】市場完全放下危機意識（沈振盈）（MAR 20）
2017-3-20 8:45:42

去週美國加息之後，美股興奮了一天之後，連續兩天都出現調整，走勢並未受惠到市場所演繹的「放鴿」言論。但偏偏香港股市、樓市卻瘋癲起來，恆指創一年新高，新盤亦賣個滿堂紅。雖然今次議息聲明，跟過去兩次聲明的語調並無改變，但不知何解，市場卻極度亢奮，完全將存在着的風險及危機，置諳不理。可能是大家將入市意欲抑壓了太久，又見大市並沒有太大的跌勢，因而引發了「恐慌入市」的情緒。特到是樓市，買家大部分是本地投資者，而且是過去一直保守、不敢入市的投資者，並不是一直傳聞的內地買家。

筆者一直強調的危機，是在加息週期中，資金的去槓桿化。全球收水已是大勢所趨，大孖沙、大基金，正在部署套現行動，自然在市場上製造「甚麼也不怕」的氣氛。一般普羅大眾，自然不懂得箇中原諉，容易受市場情緒所牽引。事實上，市場一直渲染着的「北市南調」，有點兒似是而非。大陸資金，在股市中已並不明顯，在樓市中就更加是「只聞樓梯響」，其實只是本地人追貨而已。

美國加了三次息，本年內仍會加兩至三次，港美息差擴闊的壓力，會越來越大。隨著時間的發酵，套息盤將令銀行體系結餘下降，到時便會將拆息突然挾升，引來了走資危機。過去兩個多月，港匯持續走軟，似乎市場仍未有將此現象作出反映，完全忽略了危機的存在。

沈振盈

所以結論都係盡快諗下點樣買多間收租

有個問題，如果我做擔保，我再買多一層樓的話入息點計？
係咪就咁將我入息減左個每月供款，剩低嘅入息就可以再用黎做另一層樓嘅壓測？

無V巴咁多經驗

但作為首置過路人，真係計過度過好耐，最後依家供款入息比例雖然唔過20%，但都覺得每個月無咩錢剩

果陣我係咁諗，好多人都會比較以前，即使以前係高息，但乘返借款額，其實每月供款額可能同依家借多Ｄ但２厘息一樣。十年前後，畢業後人工無大額度加，大家都係儲５年，以前首期相對低，比依家入場門檻低(好似閒閒地都70、80萬)，所以我都會覺得以前入市會相對容易。有錯別屌，不過時移勢逆，依家呢個世代負擔到咩就買咩

二線上車屋苑搶到癲 6成冇晒鎖匙盤
03月19日(日) 22:09

最近二手樓市出現小陽春，買家爭相入市搶盤，連二線盤都幾乎被搶光。「東網」以17個主要二線上車盤計，有10個、即佔6成現時出現「零」鎖匙盤，沙田偉華中心及青衣青怡花園即使連業主盤及連約盤計，現時放盤量亦較去年底加辣前勁減6成至7成。期內葵涌新葵芳花園入場費更急升15.8%至由498萬元起。有學者形容，樓市已十分瘋狂，缺盤令市場添隱憂，增加日後爆破危機。

住宅買賣放盤主要分鎖匙盤、業主盤及連約盤等，其中鎖匙盤即業主將鎖匙放於代理行，準買家可隨時睇盤，較受用家追捧。本報統計17個二線上車屋苑，現有10個屋苑出現零鎖匙盤，即使連同業主盤計，17個屋苑放盤量亦較去年底加辣前大減10%至70%，當中以青怡花園減幅最大。

中原黎子華稱，近日青衣區內上車盤被快速吸納，500萬元以下私樓放盤大減，青怡花園更僅餘約6個放盤，較加辣前減70%，當中沒有鎖匙盤，現時入場費相比加辣前，短短約4個多月已升約14.6%，現時放盤叫價約470萬元起。同區翠怡花園兩房戶，曾於6日內三度破頂，現時兩房戶入場叫價由410萬元起，現時僅餘約35個放盤，僅餘1個鎖匙盤。

沙田二線屋苑近日成市場焦點，頻錄破頂成交。美聯陳國良稱，沙田偉華中心放盤量較去年底少60%，現時更出現零匙盤情況，屋苑入場費由480萬元起，較加辣前叫價420萬元，上升約14.3%。他續稱，同區沙田第一城等一線屋苑放盤價上升，購買力因而流向入場門檻較低的二線屋苑，帶動沙田市中心三月暫錄至少15宗買賣，已追貼二月全月17宗水平。

沙田河畔花園最後一個鎖匙盤近期呎價衝破1.74萬元高位，成該區細價樓之癲。美聯陸學恩稱，該屋苑放盤量現有約30個，但貼市價放盤不足10個，去年底仍有2至3個鎖匙盤，但現已全數消失。屋苑在加辣前入場叫價約360萬元起，加辣後一度跌到340萬至350萬元，但現已回升至380萬元，數月間上升11.8%。

六福行黎樹森稱，粉嶺區現時放盤量屬歷年新低，以花都廣場為例，僅餘約19個放盤，較去年底大減52.5%，當中並沒有可即時睇樓的鎖匙盤，至於碧湖花園期內放盤量亦減少逾57%，跌至僅15個。他補充，由於兩房戶業主換樓困難，部分區內業主到外區睇樓後，發現未能追上樓價升幅，最終要放棄換樓。

盤源減少，間接推高樓價，上述17個二線屋苑中，以新葵芳花園入場費較加辣前升幅最顯著，期內急升15.8%，最新叫價498萬元起。至於屯門時代廣場期內入場費叫價亦升12%至360萬元。

城市大學建築科技學部高級講師潘永祥稱，當一線屋苑樓價被搶高，買家自然轉買二線屋苑，因而令其樓價上升，個別連租約單位都照搶。他指出，樓市已十分瘋狂，缺盤令市場增隱憂，深化日後爆破危機。而今年樓價仍有機會回落，但外圍因素影響較大，升得愈急、日後亦會跌得愈急，尤其是細單位。

擔保再買樓，前面條數係成條當你孭哂咁計
即係當你月入40K，幫人擔保左層樓月供20K，咁後面你再買樓銀行只會當你入息得返20K

我係香港2012年尾先買樓的，原因係死約完咗業主收樓，當然我本身有足夠能力置業，之前唔買係等跌，結果後嚟嗰業主幫我打破心魔，改變咗用自己需要去睇樓市嘅眼光，我寧願比貴多少都唔想再搬，丟咗好多傢私，人又辛苦，跌一成補唔返

03月19日(日)

近日多個大型新盤開售，包括區內將軍澳南新盤，搶去大批二手客源，使區內二手屋苑僅錄零星交投。該區東港城1座中層E室，座向東南方，議價後以780萬港元成交，實用呎價12,601元。至於近期頻錄高價個案的天水圍嘉湖山莊，有一手業主亦趁機出貨，以495萬元沽出持有近22年的單位。

港島

●西半山榮華閣低層B室，實用面積1,034方呎，以3房包括套房間隔，另連有露台，景觀開揚，以1,520萬元將單位易手，實用呎價14,700元。原業主於2012年10月以1,345萬元買入該單位，持貨5年，帳面獲利175萬元。

●灣仔囍滙2座中層R室，實用面積約340方呎，單位為開放式間隔，外望可享開揚景色。業主放盤約4個月，叫價企硬，雙方在零議價空間下，以830萬元交吉易手，實用呎價約24,412元。原業主於2013年12月以約693.9萬元買入上址，期內升值約20%。

－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－
九龍

●將軍澳東港城1座中層E室，實用面積619方呎，以3房包括套房間隔，座向東南方，享街景，議價後以780萬元成交，實用呎價12,601元。

●將軍澳彩明苑F座極高層2室，實用面積650方呎，屬3房包括套房間隔，享向東街景，以綠表價510萬元易手，實用呎價7,846元。原業主於2001年8月以138.92萬元買入上址，期內升值逾371萬元。

－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－
新界

●天水圍嘉湖山莊近期樓價屢創新高，有一手業主亦趁機出貨。屋苑景湖居13座低層B室，實用面積630方呎，屬3房包括套房間隔，放盤2天，速以495萬元沽出，實用呎價7,857元。原業主於1995年7月以147.6萬元一手購入，帳面現獲利逾347萬元。

●屯門景峰花園錄得一宗區內客之「即睇即租」個案，該單位為2座中層H室，實用面積409方呎，2房2廳間隔。該名租客鍾情單位客廳及房間均向南座擁開揚景，且業主得悉租客會一次過預繳一年租金，即時調減月租200元，以8,800元租出，呎租21.5元。

●沙田銀禧花園2座高層E室，實用面積約506方呎，2房間隔，獲用家以約662萬元購入，實用呎價約13,083元，創屋苑同類新高。原業主於2012年7月份以約372萬元購入上述物業，是次轉售帳面賺約290萬元。

2017年03月20日(Mon)

香港文匯報訊（記者 蔡競文）新盤銷情熱爆，買家奮不顧身飛撲入市，新盤兩日沽出近千伙，財政司司長陳茂波昨直言對樓市重新熾熱感到憂心。他指，受過去數年樓價不停上升影響，市民不自覺間傾向忽略正在逐漸轉向的市場因素，憧憬「樓價只升不跌」，隨着本港利率可能上升，情況「實在令人擔心」。他強調，現階段不會「減辣」或「撤招」，更會繼續運用需求管理措施防範樓泡。

憂慮「樓價只升不跌」說法
陳茂波昨在網誌中表示，可能受過去數年樓價不停上升影響，許多市民不自覺間傾向忽略正在逐漸轉向的市場因素，因而繼續懷有「樓價只升不跌」的預期。在去年11月政府提高已擁有物業人士購買住宅物業的印花稅後，樓市一度冷卻，投資需求亦大幅減少。但市場資訊顯示，近期樓市又再度活躍，樓價亦有回升的跡象。隨着本地利率可能會逐步上升，加上供求情況改變，樓市要面對的風險亦會逐步加大。

他表示，在政府不斷增加土地及房屋供應下，加上外圍經濟及金融環境轉變，影響樓市的基本因素已起了根本的變化。他指，「在基本市場因素正在轉向的情況下，市場仍然再趨熾熱，實在令人擔心。故此，各種需求管理措施仍須繼續，在這階段，我實在看不到有條件或空間『減辣』或『撤招』。」、「政府會繼續致力增加土地和住宅供應，也會繼續適當運用需求管理措施以防範樓市泡沫風險。」暗示會對樓市加辣。

樓價較08年低位累升兩倍
陳茂波指，過去數年，由於本地住宅供求失衡，又遇上環球利率超低和大量資金湧入香港的大環境，樓市表現異常暢旺，今年1月的整體樓價較2008年的低位已累計上升195%，較1997年的高峰也顯著高出近八成。市民的負擔比率在去年第四季惡化至約63%，遠高於1996至2015年期間46%的長期平均水平。
縱使本港銀行同業拆息目前仍處於低水平，至今亦未有任何本港銀行宣佈加息，但在聯繫匯率制度下，隨着港美息差擴闊，港息最終都會跟隨美息走勢。現時一般樓宇按息只有約2厘水平，未來兩三年利息累計升幅可能達2厘或以上，這加幅會大大增加供樓人士的壓力。而一旦國際資金流出現逆轉，資金加快流出本港，本港的利息更可能會急速上升。

他認為，「樓價只升不跌」的說法欠缺客觀根據。過去數次美國利率踏入上升周期，本港樓價的升勢大致都會放緩、甚至由升轉跌。就以上一次美國加息周期（2004年至2006年）為例，香港的利率上升不久後，本港的樓價便出現下調。

他呼籲，「置業是許多市民一生中最重要的投資決定，但在基本市場因素已經出現根本性轉變的今天，作出置業決定前一定要加倍留意各種風險，務必要小心為上。」

謝。
咁條數都仲有得計

我都搬過幾次，其實每次搬屋都有成本。

好在未有小朋友，唔係成本更大

缺盤令市場添隱憂，增加日後爆破危機。

有冇人知個關係係邊 就係簡單因為缺盤挾左個價上去所以就增加左爆破危機? 睇上去好似無邏輯可言

可能佢覺得同股市搭棚個道理一樣。

按揭額=月入/2 - 擔保額
利申：純粹計數

Monterey 細單位 300萬首期 可以租到2萬幾?
係真唔係?

利申 : 新手

都仲拆到層4球。但已經無4球盤

新葵芳花園好細，唔知係咪我朋友係細單位原因，個廳放台麻雀已經無地方郁

分析獨到

影響樓市基本因素變化

2017年03月20日(Mon)
■加息步伐或超預期：美聯儲加息步伐有機會較市場預期為快，加息進程會持續至明年和後年，聯邦基金利率最終接近約3%的較正常水平，即在未來兩三年利息累計升幅可能達兩厘或以上。

■私宅動工量大增70%：本港樓市供求失衡情況正逐步扭轉，私人住宅動工量在過去5年較之前5年大升70%至平均每年約1.8萬個單位。

■潛在供應9.4萬伙新高：本港未來3至4年一手私宅潛在供應量達9.4萬個，為歷史新高；現時發展商手上隨時可開盤出售的單位亦近2.1萬個。

■外圍經濟存多重隱憂：外圍經濟仍面對多重隱憂，包括貿易保護主義可能重臨、美國的貿易和財政經濟政策仍欠清晰、英國脫歐進程展開等結構性問題，以至多個主要經濟體的大選和地緣政局風險等，目前環球經濟好轉的勢頭可能逆轉，倘若本港經濟受到衝擊，也會影響本地住宅需求和資產價格。

■市民供樓負擔惡化：整體樓價較2008年的低位累升195%，較1997年的高峰高近八成。市民的負擔比率在去年第四季惡化至約63%，遠高於1996至2015年期間46%的長期平均水平。

潛在供應係語言偽術嚟，一日未有樓一日都算有供應

成日話潛在供應，十年供十萬個有撚用
仲要一半一房開放式

一日未有樓一日都未算有供應

係，好似林鄭咁講，表面上話加綠置居，但無話點加法，加咩單位，最近果次綠置居反應一般就知咩事，佢可以照樣copy公屋單位，跟住話係綠置居嚟，到頭嚟無中買又變返公屋出租的

咁之後正正常常兩房非開放式3百幾400 呎個啲係咪越黎越少

係，之後就到正正常常三房600 幾呎果啲越來越少

因為開放式廚房俾大師祝福過

我地一齊嚟溫故知新一下大師既精彩傑作

【風水論廚房】買中Open Kitchen單位？沈大師：天意！你行梗衰運

近期開售新盤，都以細單位為主，至於「開放式廚房」亦係熱門圖則。精通風水術數嘅沈大師，都話「開放式廚房」風水上係不利，會破壞原本個局。佢話廚房屬「火」，如果屋主本命唔夾「火」，就不利屋主。

至於點化解？大師話：「咪變返做一個正常廚房！」喂喂喂，貼地啲呢大師，依家細單位全部都細無可細，間無可間，仲點將個「開放式廚房」變做一間「正常廚房」先？

「咁好簡單，咪即係天意囉！天話咗畀你聽，呢咁嘅細單位你都走去買，自已就步入去衰運架啦！天意係好簡單，佢會帶住人去買一啲嘢，如果你係冇運，但買落去；咁你本身行衰運，咁你就知道依家買Open Kitchen細單位嗰啲既結果會係點。你係有咩運，就買到咩樓，刻意去扭曲，未必係好。」佢又話「依家啲細單位梗係唔買得啦，依家啲單位擺明搵笨Ｘ架啦。」

我識唔少印度佬都有自住之餘仲有貨收緊租。
近排有個仲入左間南昌舊樓做劏房，但唔知佢搞成點

大師
不過大師其實堅有point，而家新樓果D 咩2XX 尺open kitchen 開放式單位，一個唔該遇到大跌市，防守力最弱應該真係呢D 單位

但首先要有大跌市先

個d把鬼咩

大師連則都唔放過

唔好睇少D 印度人
雖然連登仔成日蝻蝻聲咁叫，但有唔少係有錢架

非我旅類黎得既一係難民一係有錢人

有幾個印度都佬同我講買樓投資仲好搵過做生意。心諗你地個個早年買落d樓賺咁多，而家坐係度un un 腳都得啦

5座E 1房海景，實用366，2萬蚊月租姐係尺租$54。
而家黎講我覺得無呢個租值，但到收樓個陣有無就唔敢肯定。成個將南得Monterey 同藍塘傲有1房海景房，有一定既市場

師父: 其實買樓就係錯，行梗衰運，早同你哋講咗「太平山下老襯多」,你哋係要做「老襯」嘅

大師唔好再吹奏開放式啦
有朋友結婚要上車買開放式真係好慘.....

其實冇匙樓係咪唔好搏？
我睇過相唔算太差
但真係要收樓果陣先可以去睇
有租客住緊

經紀論點
有匙就唔係呢個價
有匙通常未到你睇已經俾人買左

利申 趕住上車 冇地方住啦

同埋租樓真係好蝕
租左先迫到自己買樓

你預一定要大裝修其實無分別
當然有風險
我本來都想買個無匙盤
睇哂同一屋苑同一個則
最後因爲個業主唔肯長交吉買唔到
無咁多首期

請問大家柏傲灣既無房開放式點睇

有錢真係唔好買
住唔到人

睇過200幾呎一房既樓盤
個廳長方型一個 放哂爐頭雪櫃電視sofa
慘過同家企人住

落左訂了,,睇嚟大家對開放式都睇好淡
其實當半投資半自住

但5百零萬買新樓好似無咩選擇

有得簡大部份人都唔會想開放式，特別係細到仆街既開放式廚房單位

其實同堽房無乜分別

湯房

笑 你自己諗下 我當跌市 我都唔買分開啦
第二 你要新樓 冇野好講
睇餸食飯啦

有5百幾 筆直 係要買新樓 真係路係自己揀

其實都叫上左車呀 符合自己要求又負擔到就可以
恭喜

咁辛苦細咁細 為左威 新樓 我諗唔到原因 我寧願大d 出街揸下車仔
當假設跌巿 有購買力既人都唔會接呢d 開放式

最緊要自己鐘意唔好後悔就得

仲有貴既管理費
扑野都冇心機 不過你朋友唔買都買左
望個巿唔好有d咩啦

BTW 我有500萬既會買居屋，早期居屋間隔其實唔差，不過樓齡冇返咁上下

有返咁上下

同朋友差唔多時期做決定
我揀左舊樓 佢都係樓花開放式
討論左好幾次 佢都係支持要新樓既設備
呢樣都係選擇條件 最緊要諗清楚唔好後悔姐

想問下咁多位，如果個物業係遺囑轉讓，有兩個業權人，買賣上有冇咩要特別注意？

舊居屋的間隔好好多，就是樓齡大！

都有缺點，樓底矮冇可否認嘅

你係繼承咗果個定係你睇大咗個單係咁

係我睇中依個單位，我查冊過依個單位係遺囑轉讓，驚手續同一般買賣有唔同

我驚你等多兩個月買到嘉誠哥細兩房

不過無得咁講 有價都未必抽到 自己住開心就得了

個單位承繼人已經轉咗自己名

樓價UPDATES：嘉湖3房550萬沽 分層新高
03月20日(一) 12:32

美國加息後，準買家加快入市，將軍澳寶盈花園2房戶，業主反價43萬港元，仍獲買家以528萬元承接，創2房戶第二市場價新高。天水圍嘉湖山莊美湖居3房戶，以550萬元售出，創屋苑分層標準戶新高。

香港區

●北角富澤花園富慧閣高層H室，實用面積798方呎，3房連1套房及工人房，業主1月叫價1,490萬元，減120萬元，以1,370萬元易手，實用呎價17,168元。

─ ─ ─ ─ ─ ─ ─ ─ ─ ─ ── ─ ─ ─ ─ ─ ─ ─ ─ ─

九龍區

●將軍澳寶盈花園5座高層G室，實用面積484方呎，2房間隔，最初開價485萬元，加價至528萬元仍獲買家承接，實用呎價10,909元，造價創屋苑2房第二市場價新高。

─ ─ ─ ─ ─ ─ ─ ─ ─ ─ ─ ── ─ ─ ─ ─ ─ ─ ─ ─ ─ ─ ─

新界區

●粉嶺牽晴間5座低層F室，實用面積570方呎，2房間隔，開價630萬元，議價後以628萬元易手，實用呎價11,018元。

●馬灣珀麗灣18座頂層單位，實用面積611方呎，3房間隔連天台，以770萬元沽出，實用呎價12,602元，創屋苑同類新高。

●大埔新峰花園18座高層B室，實用面積725方呎，3房連套房間隔，用家議價20萬元，約780萬元成交，實用呎價約10,759元，創屋苑同類新高。

●粉嶺碧湖花園1座中層G室，實用面積400方呎，2房間隔，一口價約430萬元成交，實用呎價10,750元，創屋苑分層同類型戶新高。

●天水圍嘉湖山莊美湖居8座中層A室，實用面積629方呎，3房連套房間隔，以550萬元易手，創屋苑分層標準單位新高，實用呎價8,744元。

●元朗YOHO Town 1座高層E室，實用面積433方呎，2房間隔，無樓睇，開價550萬元，最終反價至565萬元沽出，實用呎價13,048元，創屋苑2房今年樓價新高。

睇清楚查察個轉讓手續完成未
遺產執行人係一個人定2個人，到時買賣佢要一個人簽定2個人簽先confirm
問賣方拎本來業主死亡證，睇下有無寫明上一手業主係點死，響邊度死(防兇宅）

想問下屋契/按揭契費用點計？係咪通常律師樓一個package攪掂曬？

依家有d單位 2房1廁
廁2道門一邊連廳一邊連房
間房又有up露台
咁個廁所應該叫客廁定主人廁

感謝

過多幾年連新樓呢個賣點都無埋，比你會買佢定其他舊樓?

開放式單位係呢幾年個市痴左線先有姐
個市正常返 真係變蟹貨

我冇睇過樓, 由agent 同我講1個鐘就簽左臨約, 平巿價5%

最近收左樓, 係D牆同D窗殘左D, 但十鬆年樓嚟講算係咁, 一直都預自己會大執

唯一風險係會唔會有滲水果D姐, 但你可以係臨約寫清楚有就要佢交吉前負責返

邊到 巴打

都唔係既，十年前開放式廚房 + bar枱幾流行
但人地封返埋就係正常廚房，唔係好似依家d樓咁on9

寶盈花園兩房戶綠表新高價528萬沽

2017年3月20日 11:25
中原地產天晉二期分行副分區營業經理伍錦基表示，同區新盤上周五開售，推售單位全數獲認購，銷情報捷，帶動區內二手交投氣氛進一步升溫。

中原最新促成一宗居屋破頂成交，為寶盈花園5座高層G室，實用面積484平方呎，建築面積568平方呎，採兩房間隔，享向南海景，最初開價485萬元，隨後加價至528萬元仍獲買家承接，折合實用呎價10909元，造價創屋苑綠表兩房新高。

原業主於2007年以142.8萬元買入單位，當時單位亦未補地價，持貨10年，現易手賬面獲利385.2萬元離場，單位升值約2.7倍。

個買家痴左線

以前果d叫正常開放式
依家果個d叫劏房開放式

依家跟本就係住廚房

以家呢d開放式係係個廳到搵個角落整個櫃，放個電爐上去當廚房。

無撚錯

寶盈花園有園林花園、BBQ場、球場同泳池架，呢d有會所既豪華居屋唔講有幾多人會知係居屋

完美解說

行出少少就係海邊
基本上成個澳南黎緊既發展都有份享用

補埋地價差唔多要8球...不如買天晉.....

寶盈正野黎，不過開則就一般般，睇過一隻480幾尺既兩房，玄關大到喊出黎，個廳又唔係四四正正，感覺好細

呢句真，寶盈補地價個比率都高，補完我買真私樓好過

而家果種劏房開放式煎個牛扒就已經成屋油煙

補地價8球就出去做私樓撚啦

咁佢唔駛補地價，自住入貨無可口非
就好似依家D濕鳩居屋同公屋用一樣料同則但私樓7折定價，補埋同私樓差唔多價，但窮撚唯有狗衝

唔知你睇係咪新聞呢隻單位, 我都睇過新聞呢隻則, 個玄關好闊好大, 個廳大到可以間多間房架喎 (廚房對住, 廁所隔離果個位)

呢到有冇 Grand Yoho 業主?

有冇人收到收樓信

綠表買家好多都係勇士黎....

可能睇淡後市先入居屋呢，之後跌可以補少D地價

我睇係呢個則

YES 係呢隻, 一入門口個玄關位可以擺個好長既到到天花頂組合櫃, 客飯廳一左一右, 有9尺深睇電視, 我覺得好見駛啦....係個廚房細D

樓價UPDATES：迎海放盤2年 減2萬易手
03月20日(一) 15:44

受新盤開售帶動，馬鞍山區過去的周末假期2日共錄得10宗成交個案，其中迎海1期1座中層戶放盤逾2年，僅微減2萬元，以748萬港元易手，實用呎價約14,667元。至於港鐵南港島線通車後，亦刺激區內租金上升，黃竹坑金寶花園中層戶獲租客以1.35萬元承租，實用呎租約43.7元，同類型單位通車前月租約1.2萬元

香港區

●黃竹坑金寶花園中層C室，實用面積309方呎，原則2房，現已改為1房間隔，獲租客以1.35萬元承租，實用呎租約43.7元。自港鐵南港島線通車後，該屋苑租盤錄多人查詢，同類型單位由通車前約1.2萬元，現上升約12.5%至1.35萬元。

●香港仔登峰．南岸高層F室，實用面積214方呎，屬開放式間隔，單位望樓景，獲租客以9,800元承租，實用呎租約46.7元。據了解，原業主於2015年12月以399.3萬元購入上述單位，按買入價計算，租金回報率約2.9厘。

●北角富澤花園富慧閣高層H室，實用面積798方呎，3房連1套房及工人房，業主1月叫價1,490萬元，減120萬元，以1,370萬元易手，實用呎價17,168元。

─ ─ ─ ─ ─ ─ ─ ─ ─ ─ ── ─ ─ ─ ─ ─ ─ ─ ─ ─

九龍區

●牛頭角淘大花園本月暫錄約19宗成交，平均實用呎價約13,277元。屋苑H座低層1室，實用面積約391方呎，採2房2廳間隔，以517萬元售出，實用呎價約13,223元。據了解，原業主於2010年1月以約206.8萬元購入該單位，期內帳面獲利約310.2萬元。

●將軍澳寶盈花園5座高層G室，實用面積484方呎，2房間隔，最初開價485萬元，加價至528萬元仍獲買家承接，實用呎價10,909元，造價創屋苑2房第二市場價新高。

─ ─ ─ ─ ─ ─ ─ ─ ─ ─ ─ ── ─ ─ ─ ─ ─ ─ ─ ─ ─ ─ ─

新界區

●馬鞍山區二手市況回勇，過去的周末假期2日共錄得10宗成交個案，其中迎海1期1座中層F室，實用面積約510方呎，以1房2廳連士多房間隔。業主放盤逾2年，原開價750萬元，現僅微減2萬元，以748萬元易手，實用呎價約14,667元。

●首置買家零議價購入元朗YOHO MIDTOWN第6座極高層B室，單位實用面積約475方呎，為2房間隔，座向西北，以680萬元售出，實用呎價約14,316元。據悉，原業主在2012年10月以約468萬元買入上述單位，期內帳面獲利212萬元。

●粉嶺牽晴間5座低層F室，實用面積570方呎，2房間隔，開價630萬元，議價後以628萬元易手，實用呎價11,018元。

●馬灣珀麗灣18座頂層單位，實用面積611方呎，3房間隔連天台，以770萬元沽出，實用呎價12,602元，創屋苑同類新高。

●大埔新峰花園18座高層B室，實用面積725方呎，3房連套房間隔，用家議價20萬元，約780萬元成交，實用呎價約10,759元，創屋苑同類新高。

●粉嶺碧湖花園1座中層G室，實用面積400方呎，2房間隔，一口價約430萬元成交，實用呎價10,750元，創屋苑分層同類型戶新高。

●天水圍嘉湖山莊美湖居8座中層A室，實用面積629方呎，3房連套房間隔，以550萬元易手，創屋苑分層標準單位新高，實用呎價8,744元。

●元朗YOHO Town 1座高層E室，實用面積433方呎，2房間隔，無樓睇，開價550萬元，最終反價至565萬元沽出，實用呎價13,048元，創屋苑2房今年樓價新高。

首置買家零議價購入元朗YOHO MIDTOWN第6座極高層B室，單位實用面積約475方呎，為2房間隔，座向西北，以680萬元售出，實用呎價約14,316元。據悉，原業主在2012年10月以約468萬元買入上述單位，期內帳面獲利212萬元。

西北單位都搶

個客成個過程抽獎簡樓都冇講過回佣
岩岩約聽日簽正約叫我回2.5% 匯璽開放式邊有咁高佣

一手旺勢，二手亦繼續破頂。荃灣愉景新城11座高層F室，實用面積493方呎，以631萬元成交，創兩房歷史新高價，呎價1.28萬元。

原業主於2010年1月以265萬元買入，持貨超過7年大賺366萬元離場，升值1.38倍。

我荃灣爵仔

YOHO MIDTOWN 14.3k唔算貴,
上個月YOHO TOWN 14.1k 成交先誇張

聽講Grand YOHO今日開始收樓
YOHO MALL 3個商場今個月內有天橋連埋一齊

細訂通常業主/業主律師
大訂人地律師

大訂比自家律師樓 佢收齊錢會識開票比對家嫁啦 大訂唔洗本票都得 過數或支票都無問題 最緊要比到錢 唔好彈票

唔知點解果度好多甲曱

yoho 係咪有分 midtown同 grand

Phase I: YOHO TOWN
Phase II: YOHO MIDTOWN
Phase III: Grand YOHO
Phase VI: XXXX YOHO

巴打們
我本身係自住但
岩岩收到業主電話
話佢新屋未裝好修
想係成交後租多兩個月
咁樣有冇問題

有咩問題
當租2個月比佢

試下問 出票約睇得唔得
提提你：租約太耐要連約買 做唔到9按 最多5/6按（唔記得）

唔好睇少, 好多潛在問題

你按幾多?
如果唔夠5成, 佢兩個月之後又租多兩個月(OR 唔交租)
你點攪? 小心小心

我個律師叫我大訂 開本票比對家律師樓 ， 其實多數係開普通支票比自己律師樓 佢地再比對。

巴打做開幾%?留個tg?

成個Yoho 系最黎入曬伙住到幾多人，成個小城市咁

後*

我按7成
成交後簽租約
一次比哂兩個月既錢
佢想再租我都唔會比

問題係我做7成按

連新元中, YOHO 4期完成後, 估計有10,000個單位,

應該有2-3萬人

之後元朗會好多人

西鐵元朗站

叫佢交多一個月按金

提就提左你
自己小心

仲未計朗屏

直接電話啦 96162039 留tg比人果d我覺得係怕比人起底先會留

岩岩收到人地sd 黎話美聯Monterey 嚴禁回佣

有無人知北角維港頌幾時有得睇樓

哈哈緊西鐵，隔離有A小姐同B小姐講，阿邊個租緊大圍金獅200幾呎，9000幾蚊，B小姐話，點住呀，A小姐話，某君唔係話屯門喎，屯門佢梗唔落喎

wfc

唔止得一間AA既

金獅9千幾
同級我寧願九龍灣得寶
利伸得寶收租佬

好彩你利申左
但我都同意

大前提係冇打stamp既租約唔可以作為法律文件

即係你份租約冇法律效力

如果花其同大貓同樣offer 係咪都係應該揀大貓？

開放式巴打 匯璽呢個同酒店無異

老老實實...唔講真係以為係酒店客房

買平啲既二手樓，裝修好啲都做到同樣效果

呢d咁既單位，無論自住定投資都買唔過

如果唔係南昌站上蓋，唔知有咩賣點

其實酒店個設計唔係俾你長住，當你長住既話成個設計就唔同講法

咪就係xx站上蓋囉

無回佣就唔搵啦

所以v巴講得啱，有啲人係注定租樓的

全部唔回，我直接經發展商買啦

呢d單位除咗瞓覺外，真係毫無用處
星期六日唔使返工一起身望住間屋四幅牆都唔知可以做啲咩

經發展商冇佣回 不如益小弟

呢個月好似上車最後機會咁

日日破頂

有幾個地方嘅樓盤好似推出晒啦已經

將軍澳臨海區？

元朗西鐵站？

南昌站？

遲成交咪得

岩岩係九龍灣買左樓，唔係淘x，唔係得x，唔係居屋
4xx
2房單位
有排供

遲成交點計先？
應該要改合約，同埋銀行係睇臨時買賣合約上寫明嘅日期交吉
又係突然衍生好多法律問題出嚟？

假若就係果兩個月變凶宅？
風險係新買家一個人食晒

我係新買家就唔肯啦
無啦啦比多兩個月俾賣家，我不如早買早自住

將南最後一個盤，所以藍塘傲捉正心理，月頭開個離地價都無有怕，好似都清左20伙

幾個盤都係唧牙膏咁推
發展商仲有貨未出

恭喜晒
買咗幾錢

一路唧一路加價

係咁加價真係睇到都唔想買
買新樓盤真係得第一水有着數

巴打292果隻則？ 一個月放到幾多？

第一水多數都比A組大手掃晒
B組用家就算抽到較前籌號
都可能冇晒細單位揀
哩D野政府有心規管既話, 點會管唔到?

中原回。我隻客回一半

我係中原。買任何一手樓可以回上半或以上
Telegram:Mickey Wong

巴打 咁岩 但我未簽正約 都未算買到

恭喜巴打 ，
麗X, 利X ?

即係AA 同公司扯貓尾?
AA應承左回佣, 但係公司反口話無批准過?
黃色咁大間都信唔過?
究竟邊間公司信得過?
有乜野辦法保障自己?

想問下850萬左右既樓，
首期最少比幾多？
分幾耐還同每月要供幾多？

嗰間地產真係好笑
一手樓手續簡單都要自己食晒
我唔信間間地產鋪頭都會咁大食
反正都係碰運氣
睇吓有冇人幫你買

黃色果間成日都聽到回佣出事咁

之前都好似出過事

有無巴打有類似經驗

大貓個H低d

唔係話一定要拎左回佣紙先架咩?
又話張紙上面要分區經理定乜乜物物簽左先算數

建議用紅啦，好似未聽過出事

自用
申請人的主要收入來自香港

≥ 700萬港元 至
< 1,000 萬港元
按揭成數上限 60%
(貸款額不得超過
500 萬港元)

而家想用700萬左右，
係九龍買個樓齡15年以內既3房單位
係咪難過登天

層樓被人睇左幾日已經有人接，快到

冇得睇都大把人要，巴打換樓？

新沙屎

成個市其實好仆街
大陸明明唔得
結果竟然係d人走更多錢落黎迫你升
因為佢蝕港紙都賺匯率
佢都賺
屌

【有錢冇樓買】億萬身家富豪如嘍囉 排頭等隊買唔到匯璽嬲爆

最近地產界流傳一個有錢佬都買唔到樓嘅個案，循例自稱真人真事，但內容嘅痴線程度，同希特拉都Cut唔到有線差唔多。

話說某有錢佬（下稱M君），好鍾意「某個名牌發展商嘅一個鐵路站上蓋樓盤」，一心想買好多間四房單位，但礙於發展商賣樓規定，最多都只能買三間，咁佢唯有照入票喇。

懷住興奮嘅心情去到賣樓當日，M君去到現場先發現原來好多、好多、好多好似佢咁嘅富翁都想掃貨，先心知不妙。拎住38號籌嘅M君，望住消耗板啲四房單位畀人不停掃走，「心裡面又驚又緊張」，去到36號籌果時仲要賣晒。

差啲先買到樓嘅M君深深不忿之下就埋怨代理，代理就神回應佢：「A1組有270組客登記，你抽到咁前已經好好，樓下仲有200幾個億萬富豪，連上黎望下個消耗板嘅機會都無，佢地至少都買6,000萬嘢㗎，仲有幾百組A2組買家，至少買3,000萬嘢，連抽籤機會都無呀！」

呢個個案講緊嘅幾乎喺新地(016)星期六南昌滙璽賣樓嘅情況。當日幾百個有錢佬一大早就要ICC做登記，連大手客都要分等級，會買2間四房排頭等隊，叫A1組，而2伙低層四房折實價夾埋的確要半億左右。

至於淨係想買1間四房加多間其他戶型嘅叫A2組，預算又真喺大約3,000萬。呢批身家至少幾千萬、甚至過億嘅A2組有錢人，星期六一大早就到ICC登記，然後過幾個鐘就被通知無晒單位畀佢地買，白白等咗一個朝早。

據出席A組揀樓的前線經紀透露，當日大手客時段都幾百人到場，但到中午12點半，突然有批客一窩蜂散水，原因是A組限定買家一定要買最少一伙4房，當A組59伙的4房戶全數被認購後，即是無4房單位做膽，不可以再繼續揀樓程序，繼而先開始B組(購買一間的客戶)揀樓時段。

不過發展商就從來無正式公佈A1同A2組嘅出席人數，所以實際有幾多有錢人撲空，就無從稽考。新地雷霆回應指，如今知道買家取態後，稍後會有適當既安排。被追問是否會預留更多單位予大手客，雷霆僅稱「畀啲耐性喇」。市傳新一批加推單位，A1大手客要買入更多四房單位，詳情有待發展商公布。

不過，同一個地方、同一家發展商，響4年前賣九龍站天璽，同樣吸引到大批千萬千萬富翁逼爆狂搶。不過，有個有錢人最終響排完幾次隊之後，終於得償所願，買到天璽加價後的單位，最後響舊年蝕讓三球收場。到底買唔到樓是福還是禍，始終要埋單計數先知。

【新界成交】迎海三房戶1,250萬易手 三年賺2球半

【新界成交】迎海三房戶1,250萬易手 三年賺2球半

即時財經 2017-03-20 14:32:46 HKT

馬鞍山迎海

馬灣珀麗灣

元朗YOHO Town

荃灣愉景新城

粉嶺牽晴間

天水圍嘉湖山莊
中原地產黃家樂表示，馬鞍山新盤銷情理想，帶動二手交投氣氛，迎海．星灣最新錄18座中層A室易手，實用面積798方呎，間隔三房，本月初放盤叫價1,275萬元，議價後以1,250萬元易手，實用呎價15,664元。
買家為用家，有意入市新盤，但抽籤未如理想，見單位間隔合用，價錢合理，購入自用。原業主於2014年1月以991萬元購入，持貨三年，進賬259萬元，升幅逾26%。

【馬灣：珀麗灣連天台破頂價770萬 實呎1.26萬】

美聯物業熊建明表示，馬灣珀麗灣18座頂層單位，建築面積792方呎，實用611呎方，連天台，三房間隔，望機場海景，以770萬元沽出，建築及實用呎價9,722及12,602元。創屋苑同類新高。
買家為同區業主，有感子女日後需要獨立空間，見單位間隔合用，兼擁全海景，連天台罕有，迅速拍板購入自住。原業主於2010年6月以396.8萬元購入，持貨近七年，獲利373.2萬元，升值94%。

【元朗：YOHO Town兩房戶反價至565萬 創今年新高】

中原地產徐家倫表示，元朗二手市況熱鬧，部份買家不惜追價入市，YOHO Town 1座高層E室，建築面積580方呎，實用433方呎，兩房間隔，租約期至今年5月，無樓睇，開價550萬元，業主見市況熾熱，有封盤意欲，近日買家積極洽購，最終反價至565萬元沽出，建築及實用呎價9,741及13,048元，創屋苑兩房單位今年樓價新高。樓上同室上年7月成交價465萬元，大半年後，是次單位貴100萬元或21.5%。
買家為上車客，睇樓3個月，見樓市持續攀升，盤源選擇買少見少，為求盡快上車，不惜追價入市。原業主於2009年2月以178萬元購入，持貨八年，獲利387萬元，升值逾2.1倍。

【荃灣：愉景新城兩房631萬沽 創新高﹞

一手旺勢，二手亦繼續破頂。荃灣愉景新城11座高層F室，實用面積493方呎，以631萬元成交，創兩房歷史新高價，呎價1.28萬元。

原業主於2010年1月以265萬元買入，持貨超過7年大賺366萬元離場，升值1.38倍。

【粉嶺：牽晴間三房戶賣628萬 五年升90%】

中原地產黃啟立表示，一手新盤帶動下，樓市氣氛熾熱，買家紛紛加快入市步伐，怕遲買更貴。粉嶺牽晴間錄得5座低層F室易手，建築面積789方呎，實用570方呎，間隔三房，開價630萬元，議價後以628萬元易手，建築及實用呎價7,959及11,018元。
新買家為換樓客，感單位價錢合理，入市自住。原業主於2012年以330萬元購入，持貨五年，獲利298萬元離場，升值90.3%。

【天水圍：嘉湖3房550萬沽 分層新高】

中原地產伍耀祖表示，嘉湖山莊成交氣氛暢旺，樓價不斷破頂。剛過去的周末，屋苑錄得一宗3房套房戶550萬的成交，樓價創出屋苑分層標準單位新高。單位為美湖居8座中層A室，實用面積629呎，建築面積825呎，3房套房間隔，以550萬元易手，折合實呎8744元。原業主於2010年3月以245萬元買入，持貨7年賬面獲利305萬元或1.2倍。

【市區成交】淘大花園低層517萬沽 七年升1.5倍

即時財經 2017-03-20 12:28:09 HKT

九龍灣淘大花園

何文田半山壹號

長沙灣泓景臺

北角富慧閣

北角和富中心
利嘉閣地產鮑允中表示，九龍灣淘大花園2期H座低層1室，建築面積501方呎，實用391方呎，間隔兩房，以517萬元易手，建築及實用呎價10,319及13,223元。
原業主於2010年1月斥資206.8萬元購入，持貨逾七年，獲利310.2萬元，升幅1.5倍。

【何文田：半山壹號中層連車位2,968萬沽 實呎唔使1.9萬】

中原地產郭兆峯表示，何文田半山壹號本月交投十分暢旺，暫已錄得6宗成交，平均實用呎價18,093元，其中富甲半山半山徑18號中層戶，建築面積2,035方呎，實用1,567方呎，間隔四房雙套，享內園池景，連同租約及一車位以2,968萬元易手，建築及實用呎價14,585及18,941元。
上址現時月租56,600元，新買家享2.3厘租金回報率。原業主於2010年8月以2,581萬元購入物業，買入價未包括車位，持貨近七年，獲利離場。

【長沙灣：新盤向隅客斥738萬 購泓景臺兩房戶】

中原地產許永生表示，長沙灣泓景臺7座高層H室，建築面積644方呎，實用475方呎，間隔兩房，享內園及遠山景，以738萬元成交，建築及實用呎價11,460及15,537元。
買家為新盤向隅客，因抽籤結果欠理想，回流二手屋苑尋寶，與業主議價後，購入上址自用。賣方於2011年1月以420萬元入市，持貨六年，獲利318萬元，漲值75.7%。

【北角：富慧閣海景戶減120萬 換樓客1,370萬接貨】

中原地產林志達透露，北角富慧閣中高層H室，建築面積956方呎，實用798方呎，間隔三房連套房，享煙花海景，1月放盤叫價1,490萬元，最終願減120萬元或8%，獲同區換樓客以1,370萬元承接，建築及實用呎價14,331及17,168元。
原業主於2012年9月以1,075萬元買入，打算移民而沽出單位，持貨五年，進賬295萬元，賺幅逾27%。

【北角：和富中心兩房千萬元易手 實呎1.27萬】

換樓客轉向優質大型屋苑放盤埋手，世紀21北山地產梁淑儀表示，北角和富中心剛錄得5座高層D室成交，實用面積788平方呎，3房(1套)間隔，座向南面望園景，獲區內換樓客以1000萬元承接，實用面積呎價12,690元，屬市價水平。

原業主於1998年7月以360萬元買入物業，持貨18年至今沽售，賬面獲利640萬元離場，期內升值約1.8倍。

掌握財經地產資訊，即Like「蘋果ATM」fb專頁啦！

馬灣真係幾正，對外交通有船有巴士，係買餸可能差啲

和富有幾座一梯兩伙d單位正好多
個個望海
個大堂一邊一半老馮霸埋

得一個缺點
永遠唔可以開窗
嘈到仆街

耶撚多

係唔係話的士唔俾入好似?

好似放寬左俾入
但有d座數你都係坐唔到樓下
要行
假設你係因為打風要坐的士
馬灣仲要係海
你住嗰座又唔俾停
你諗下你可以由落車行返屋企
感受住香港嘅雨水
一邊感受住海浪嘅波濤洶湧
幾咁詩情畫意
幾有追浪feel
可能因為咁有唔少人唔係耶撚搬左入去都信左

可以接受

佢都話唔係居屋
德福？
再唔係得番淘大隔離果幾棟

仲有挪亞方舟
世界末日都有救生艇

利申：其實我都幾鍾意果度

破頂

簽左臨約

價錢都唔錯

實呎有無 300 ?

奧sir 早晨

我都簽了
馬鞍山

馬鞍山邊度？

幾呎?

馬鐵上面

恭喜
幾錢幾呎?

恭喜巴打
第幾期

Agent 話唔好同第間行講放左幾錢，正常做法？

滙壐呢個開放式係咪要6百粒

成間酒店房咁
長住點算

元朗尚悅樓齡只有4年，屋苑有會所，兩房樓價400多萬元有交易，吸引不少年輕上車客入市，本月已錄10宗二手成交，表現優於不少上車盤。

有居住荃灣網民，就想同屋企人搬入尚悅。但樓價低水必有因，大部份網民就叫事主三思，尚悅交通配套不及荃灣市區完善，屋苑村巴班次疏落，步行至元朗西鐵站至少要20分鐘。樓價高企，有網民就認為買樓要「睇餸食飯」，交通、樓價及居住環境之間，要學懂如何取捨。

睇餸食飯啦朋友

怕第2個agent同你講有人出高價
不過都已經簽左臨約 佢應該wfc

我之前賣樓AA直頭叫我唔好講間屋賣左，有其他AA打黎就話封盤唔賣

份報紙要比返credit連登巴打

「睇餸食飯」係呢度名言

記者朋友，下次出埋User 名好喎

又黎LM，仲有一年就可以搬，等到J都長

4期望山高層
最細個隻338呎
萬4蚊呎

而家頭3期都差唔多萬五蚊呎

私隱冇問題，有需要可以喺三面床邊落屏風或者天花簾，好似病房咁。

又上黎抄post出文

酒店式設計唔係FOR你長住，去旅行短住咪無問題

33x 呎， 新港城？

Ys

記者朋友
下個post 改個爆啲既名

咁仲叫唔叫低調

醜聯同(外族)2間一向都出爛仔

年尾小心公司 cut 人.....

有A大哥

黃色係三間之中最伏 出最多事

繼續9up上報

政府工

報紙都係鳩噏，所以啱用

奧神請唔請打雜

馬𩣑山 congrats

請唔請泰國打雜 順便教買泰國樓

［睇餸食飯］

下個post可以翻閹

支持

學到野，原來係咁

浪巴開定先

樓價UPDATES：卓爾居2房破頂！癲賣6球
03月21日(二) 12:48

新盤搶到癲，連帶二手市場亦起哄，創新高成交不絕。屯門卓爾居2房單位以約594.8萬港元成交，屬屋苑新高。馬鞍山海典灣2房獲用家以約658萬元承接，呎價約1.4萬元，創屋苑呎價新高。

香港區

●北角半山摩天大廈低層B室，實用面積1,806方呎，3房套間隔及工人套房，業主於1月份放盤，叫價3,500萬元，最終以3,280萬元將單位連租約及車位易手，實用呎價18,162元，較市價略高5%。

●鰂魚涌康怡花園P座中層7室，實用面積466方呎，2房間隔以748萬元將單位易手，實用呎價16,052元。原業主於2016年2月以598萬元買入單位，持貨僅1年多，須付SSD，帳面獲利150萬元，單位升值25%。

─ ─ ─ ─ ─ ─ ─ ─ ─ ─ ─ ── ─ ─ ─ ─ ─ ─ ─ ─ ─
九龍區

●將軍澳東港城8座低層D室，實用面積約619方呎，3房套房間隔，以約758萬元獲買家承接，實用呎價約12,246元。據悉，買家為區內新盤向隅客。

●九龍塘16座中層D室，實用面積584方呎，3房套房間隔，議價後以968萬元成交，實用呎價16,575元。

●將軍澳都會駅2座高層C室，實用面積629方呎，3房1套間隔，獲一直租住物業人士「轉租為買」，斥資約850萬元承接自用，實用呎價約13,514元。

●鑽石山龍蟠苑D座中層13室，實用面積340方呎，1房間隔，原開價433萬元，放盤2個月，經少議價後以自由市場價425萬元連租約沽出，實用面積呎價12,500元。

●藍田滙景花園4座高層G室，實用面積約612方呎，3房間隔，望海景，業主原開價900萬元，議價12萬元以888萬元售出，折合實用呎價約14,510元。

─ ─ ─ ─ ─ ─ ─ ─ ─ ─ ── ─ ─ ─ ─ ─ ─ ─ ─ ─ ─ ─
新界區

●屯門卓爾居為7座中層A室，實用面積521方呎，2房間隔，以約594.8萬元成交，實用呎價11,417元，屬屋苑新高。

●屯門置樂花園3座高層E室，實用面積584方呎，3房間隔，剛以連租約形式沽出，成交價430萬元，實用呎價7,363元。買家為投資者。

●馬鞍山海典灣5座高層F室，實用面積約為470方呎，2房間隔，獲用家以約658萬元承接，呎價約1.4萬元，創屋苑呎價新高。

●馬鞍山天宇海6A座中層B室易手，實用面積692方呎，3房連套房間隔，單位月初放盤叫價約850萬元，議價後以840萬元易手，實用呎價12,139元。買家為同區新盤向隅客。

●粉嶺昌盛苑D座中層3室，實用面積650方呎，3房間隔，以自由市場價550萬元易手，實用呎價8,462元。

●天水圍栢慧豪園6座中層E室，實用面積498方呎，放租短短3天，速獲租客以月租1.1萬元承租，實用呎租22元。

●沙田碧濤花園1期2座高層G室，實用面積646方呎，3房間隔，以691.9萬元沽出，實用呎價10,711元。

●粉嶺中心L座高層連天台戶，實用面積365方呎，2房間隔，業主開價12,000元，議價後以11,800元獲承租，實用呎租32.3元。

●東涌映灣園12座高層A室，實用面積915方呎，3房1套間隔，成交價838萬元，實用呎價9,158元。

●屯門豫豐花園7座低層H室，實用面積361方呎，2房間隔，約396萬元成交，實用呎價約10,970元。

卓仔六球

●鰂魚涌康怡花園P座中層7室，實用面積466方呎，2房間隔以748萬元將單位易手，實用呎價16,052元。原業主於2016年2月以598萬元買入單位，持貨僅1年多，須付SSD，帳面獲利150萬元，單位升值25%。

呢個業主勁, 撈到最底, 但持貨1年就賣要俾SSD

會唔會要買家俾
我睇過有個盤叫低左
原來要買家俾埋ssd
計返仲貴

但7百中係最近市價, 呢個持貨1年多要俾10%...我諗應該係業主俾啦...

想問問申請緊嘅按揭仲有無得傾好d嘅offer?
原本H+1.3, 見巴打講到H+1.2x 想再試試

睇loan size

3百2左右

想問下各位巴打，
如果首期得300萬左右，
係咪冇辦法買到800萬以上既樓？

比起3、4個月前多咗半球

卓爾居600萬

有無巴打係經按揭中介搞按揭。其實有無咩回贈coupon之類？

有 新樓

大貓傾緊h+1.29, 1.6%

loan size好大？

可能窄啲喎
依家1.2x都係俾7-8球

8球，首期4成再加duty 30萬到
差50萬你可以試吓p loan借左佢

已開新post，爆咗先過去

好快就放寬

二手成交：尚悅3房679萬沽
03月21日(二) 15:39

中原地產元朗分區營業經理王勤學表示，元朗尚悅本月交投相當活躍，共錄得25宗買賣。新近錄得屋苑今年首宗純3房單位的成交，11座高層C室，實用面積659平方呎，建築面積900平方呎，3房間隔，成交價679萬港元，折合平均實用呎價10,303元。原業主於2012年10月以610萬元購入單位，持貨4年半，帳面獲利69萬元，單位升值11%。

尚悅大部份3房及以上單位仍未過3年辣招期，目前大單位只得極少放盤，成交因而疏落。資料顯示，屋苑今年錄得3宗3房套房連工人房的成交，其中2宗更附連大平台，至於上述純3房單位成交則是今年首次錄得。

有人影左廁所組件入面既樣，浪子巴有無睇過? 牆磚白色 (雖然我99.9%會扑鳩左佢)

樓價UPDATES：和富中心扣稅仍賺480萬
03月21日(二) 14:42

樓價持續上升，近年入市買樓「個個有賺」。北角和富中心低層辣招盤，原業主持貨不足3年即沽，售價2,700萬港元，扣除辣招稅仍賺480萬元。元朗爾巒錄首宗分層戶二手買賣，中層單位僅減2萬售708萬元，3年帳面獲利逾110萬元

港島區

●北角和富中心9座低層A室，實用面積1,335方呎，間隔3房連1套房加工人房，獲區外投資者以2,700萬元承接，實用呎價20,225元，原業主持貨不足3年，扣除樓價10%額外印花稅後，帳面仍獲利480萬元。

●北角THE JAVA中層B室，實用面積約344方呎，以約673.88萬元獲承接，實用呎價約19,590元。

●西環采逸軒低層A室，實用面積約327方呎，2房2廳連工作平台間隔，原先開價590萬元，經議價下微減2萬元，減幅可足1%，以588萬元交吉售出，實用呎價約17,982元。

●北角半山摩天大廈低層B室，實用面積1,806方呎，3房套間隔及工人套房，業主於1月份放盤，叫價3,500萬元，最終以3,280萬元將單位連租約及車位易手，實用呎價18,162元，較市價略高5%。

●鰂魚涌康怡花園P座中層7室，實用面積466方呎，2房間隔以748萬元將單位易手，實用呎價16,052元。原業主於2016年2月以598萬元買入單位，持貨僅1年多，須付SSD，帳面獲利150萬元，單位升值25%。

─ ─ ─ ─ ─ ─ ─ ─ ─ ─ ─ ── ─ ─ ─ ─ ─ ─ ─ ─ ─

九龍區

●長沙灣昇悅居2座高層F室，實用面積523方呎，大2房間隔，上月中開價780萬元，放盤1個多月即沽出，實用呎價14.914元，成交金額價創屋苑同類型兩房新高。

●將軍澳君傲2座高層G室，實用面積438方呎，2房2廳間隔，外望可享海景，放盤約3個多月，終以約676萬元沽出，實用呎價約15,434元。

●將軍澳東港城8座低層D室，實用面積約619方呎，3房套房間隔，以約758萬元獲買家承接，實用呎價約12,246元。據悉，買家為區內新盤向隅客。

●九龍塘又一居16座中層D室，實用面積584方呎，3房套房間隔，議價後以968萬元成交，實用呎價16,575元。

●將軍澳都會駅2座高層C室，實用面積629方呎，3房1套間隔，獲一直租住物業人士「轉租為買」，斥資約850萬元承接自用，實用呎價約13,514元。

●鑽石山居屋龍蟠苑D座中層13室，實用面積340方呎，1房間隔，原開價433萬元，放盤2個月，經少議價後以自由市場價425萬元連租約沽出，實用面積呎價12,500元。

●藍田滙景花園4座高層G室，實用面積約612方呎，3房間隔，望海景，業主原開價900萬元，議價12萬元以888萬元售出，折合實用呎價約14,510元。

─ ─ ─ ─ ─ ─ ─ ─ ─ ─ ── ─ ─ ─ ─ ─ ─ ─ ─ ─ ─ ─

新界區

●元朗爾巒茵娜大道5座中層B室，實用面積約649方呎，屬3房套間隔，原開價710萬元，經議價後僅微減2萬元，以708萬元獲換樓客承接，實用呎價約10,909元，持貨3年帳面獲利112.3萬元。

●沙田御龍山5座高層C室，實用面積554方呎，2房間隔，零議價以830萬元易手，實用呎價14,982元。

●火炭銀禧花園1座高層D室，實用面積506方呎，2房間隔，以月租15,000元租出，實用呎租29.6元。

●天水圍居屋天盛苑O座高層4室，實用面積506方呎，2房2廳間隔，綠表客以363萬元承接接，實用呎價7,174元。

●馬鞍山海栢花園3座高層G室，實用面積約412方呎，2房2廳間隔，放盤僅1個月，零議價下獲承接，成交價625萬元，實用呎價約15,170元，呎價創近期新高。

●屯門卓爾居為7座中層A室，實用面積521方呎，2房間隔，以約594.8萬元成交，實用呎價11,417元，屬屋苑新高。

●屯門居屋置樂花園3座高層E室，實用面積584方呎，3房間隔，剛以連租約形式沽出，成交價430萬元，實用呎價7,363元。買家為投資者。

●馬鞍山海典灣5座高層F室，實用面積約為470方呎，2房間隔，獲用家以約658萬元承接，呎價約1.4萬元，創屋苑呎價新高。

●馬鞍山天宇海6A座中層B室易手，實用面積692方呎，3房連套房間隔，單位月初放盤叫價約850萬元，議價後以840萬元易手，實用呎價12,139元。買家為同區新盤向隅客。

●粉嶺居屋昌盛苑D座中層3室，實用面積650方呎，3房間隔，以自由市場價550萬元易手，實用呎價8,462元。

●天水圍栢慧豪園6座中層E室，實用面積498方呎，放租短短3天，速獲租客以月租1.1萬元承租，實用呎租22元。

●沙田碧濤花園1期2座高層G室，實用面積646方呎，3房間隔，以691.9萬元沽出，實用呎價10,711元。

●粉嶺中心L座高層連天台戶，實用面積365方呎，2房間隔，業主開價月租12,000元，議價後以11,800元獲承租，實用呎租32.3元。

●東涌映灣園12座高層A室，實用面積915方呎，3房1套間隔，成交價838萬元，實用呎價9,158元。

●屯門豫豐花園7座低層H室，實用面積361方呎，2房間隔，約396萬元成交，實用呎價約10,970元。

之前youtube睇過段片，唔知邊條邨交樓，我諗到時我地收樓都會係咁

搵唔返之前條片，但搵到條咁既片，應該係咁上下

呢個係有條友識人係入面做，偷拍，不過要註冊先睇到
可以見到廁所牆既插蘇位同磚色

今朝講完和富一梯兩伙下晝就見到俾ssd賣
有無咁癲

我係果邊都有account

巴打們求救！！

層樓成交價 ：4.1m
我簽左臨約 就簽正約，期間搵左5間銀行做按揭 個個都話做到3.6m (因為4至4.5m 最多按3.6m)

但岩岩獅子話hkmc 批得80% ，即係3.28m 我無擔保人。自己月薪話壓測成皮野，唔知點解。from 獅子agent . 佢做開果個大屋苑 成交都次次9按無問題

獅子話打緊去hkmc 問，我都打緊 但jam 線

點嘔果32萬出黎

大家知唔知點解

冷靜D 先
你自己做咩類型工作？
有無其他借貸？
信貸評級？
會唔會你俾唔齊資料？
問清楚點解REJECT？

過4百點正常9按？

4.1M 好似正常係有機借到盡3.6M O既，好似係

我做銀行工 ，轉左工半年到
無其他借貸。 TU A 級
我再問下點解借唔足3.6 m

唔該巴打！

我loan 380萬左右，boc 同恆生都係H+1.3, 1.55%, 想參考巴打loan size係幾多

你係唔係而家份工同之前份工收入差距好大？
OR 你而家份工係CONTRACT 唔係PERM？
話分兩頭，兩手準備問定會唔會有人可以幫手借果1成 OR 有屋企人可以幫手加擔保人先

大貓唔批咪唔用大貓用第二間
不過佢話mc唔批就另一回事

唔係我
另外一台客傾緊
好似借5m左右

渣打唔係用MC，巴打有無APPLY 渣打？